<resources>
    <string name="app_name">Сергиев Поасд</string>

    <!--Buttons-->
    <string name="skip_btn">Skip</string>
    <string name="next_btn">Next</string>
    <string name="lets_get_started">LETS GET STARTED</string>

    <!--Strings for Dashboard-->
    <!--Categories-->
    <string name="attractions">Интересные места</string>
    <string name="hotels">Популярные отели</string>
    <string name="restaurants">Где поесть</string>
    <string name="events">События</string>
    <string name="shops">Магазины</string>
    <string name="help">Помощь туристу</string>
    <string name="souvenirs">Где купить сувениры</string>

    <!-- Подкатегории -->
    <string name="view_restaurants">  Рестораны  </string>
    <string name="view_cafe">  Кафе  </string>
    <string name="view_bars">  Бары и пабы  </string>

    <string name="view_lavra">  Лавра  </string>
    <string name="view_museums">  Музеи  </string>
    <string name="view_religion">  Религия  </string>
    <string name="view_walking">  Места для прогулки  </string>

    <string name="weather">Погода</string>

    <string name="see_more">смотреть больше</string>


    <!-- инфа для тиц -->
    <string name="tic_name">Туристский информационный центр "Гостеприимный Сергиев Посад"</string>
    <string name="tic_name_for_dashboard">Помощь туристу</string>
    <string name="tic_description">Туристский информационный центр "Гостеприимный Сергиев Посад" — это возможность найти самую полную информацию о туристических объектах Сергиево-Посадского городского округа в одном месте. Удобный сервис для жителей и гостей города, которые хотят интересно и с комфортом провести время в нашем округе. Целью деятельности ТИЦ является создание и развитие удобного туристического информационного сервиса, направленного на жителей и гостей города, а также популяризации объектов природного и культурного наследия.
        \nОсновными видами деятельности ТИЦ являются:
        \n- информирование жителей и гостей города о туристических маршрутах, достопримечательностях и возможностях округа;
        \n- размещение в гостиницах и отелях;
        \n- разработка маршрута, исходя из индивидуальных предпочтений туриста, возраста и бюджета;
        \n- организация трансфера, аренда автомобиля;
        \n- предоставление туристу возможности приобретения и единовременной оплаты в ТИЦ билетов на посещение выбранных объектов;
        \n- информационная поддержка и создание благоприятных условий для индивидуальных и групповых туристов на всё время пребывания в нашем округе;
        \n- проведение маркетинговых и статистических исследований туристического рынка;
        \n- организация и проведение рекламных акций и иных мероприятий, направленных на продвижение туристического продукта;
        \n- выполнение функций единого туристического оператора городского округа Сергиев Посад.</string>
    <string name="tic_phone_number"><a href="tel:+79999004561">+7 999 900 45 61</a></string>
    <string name="tic_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/2obkmGesEPnM2PRG6">ул. Карла Маркса, д.7</a></string>
    <string name="tic_work_time">Ср-Вс, 10:00–19:00</string>
    <string name="tic_link">tic-sp@mail.ru</string>



    <string name="banks">Банки</string>
    <string name="airports">Аэропортыs</string>


    <!--Titles and Descriptions-->
    <string name="featured_locations">All featured Location</string>
    <string name="featured_locations_description">All the locations that are featured</string>
    <string name="most_viewed_locations">Most viewed</string>
    <string name="categories">Categories</string>
    <string name="view_all">View All</string>
    <string name="search_text">Search...</string>
    <string name="title_activity_hotel_view">HotelView</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <!-- Hotel1 -->
    <string name="hotel_name_1">Отель Посадский</string>
    <string name="hotel_distance_1">800 м от центра</string>
    <string name="hotel_description_1">Гостиница расположена в самом центре города Сергиев Посад, в 5 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой Лавры. Отель был отремонтирован в 2014 году. На всей территории отеля предоставляется бесплатный Wi-Fi.\nВсе номера отеля «Посадский» оснащены кондиционером, телевизором с плоским экраном и принадлежностями для чая/кофе. Собственная ванная комната укомплектована феном и бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями. Люксы располагают просторной гостиной зоной с диванами и журнальным столиком.\nКаждое утро в ресторане отеля сервируется континентальный завтрак.\nПруд Белый находится в 5 минутах ходьбы от отеля, а железнодорожный и автобусный вокзалы Сергиева Посада - в 1,5 км. Автобусная остановка находится в 3 минутах ходьбы от отеля «Посадский». Расстояние до международного аэропорта Шереметьево составляет 94 км.\nЭто любимая часть города Сергиев Посад среди наших гостей согласно независимым отзывам..!</string>
    <string name="hotel_link1"><a href="https://hotel-sposad.ru">hotel-sposad.ru</a></string>
    <string name="hotel_phone_number1"> <a href="tel:+74965424226">+7 496 542-42-26</a></string>
    <string name="hotel_map_link1"><a href="https://goo.gl/maps/HuV91oYvPLDEN1Ax5">пр. Красной Армии, 171, Сергиев Посад, Московская обл., 141310</a></string>

    <!-- Hotel2 -->
    <string name="hotel_2_name">Гостиничный комплекс Царская деревня</string>
    <string name="hotel_2_distance">350 м от центра</string>
    <string name="hotel_2_description">Четырехзвездочный отель «Государев Дом Гостиничный комплекс Царская деревня» с баром, рестораном, общим лаунджем, экскурсионным бюро, камерой хранения багажа и бесплатной частной парковкой расположен в городе Сергиев Посад в 1,9 км от Троице-Сергиевой Лавры. Стойка регистрации работает круглосуточно. Гостям предоставляется трансфер от/до аэропорта и бесплатный Wi-Fi на всей территории. Осуществляется доставка еды и напитков в номер.
        \nВо всех номерах установлен платяной шкаф. В распоряжении гостей номера с рабочим столом, телевизором с плоским экраном и собственной ванной комнатой.\nПо утрам гостям предлагают континентальный завтрак или завтрак «шведский стол».
        \nСреди гостей отеля «Государев Дом Гостиничный комплекс Царская деревня» популярны прогулки по городу Сергиев Посад и его окрестностям.\nРасстояние до международного аэропорта Жуковский составляет 83 км.
        \nЭто любимая часть города Сергиев Посад среди наших гостей согласно независимым отзывам.</string>
    <string name="hotel_2_link"><a href="https://www.imperial-village.ru">imperial-village.ru</a></string>
    <string name="hotel_2_phone_number"> <a href="tel:+74959951996">+7 495 995 19 96</a></string>
    <string name="hotel_2_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/8EE96tCgr64ncTY47">ул. Митькина, 14/2, Сергиев Посад, Московская обл., 141302</a></string>

    <!-- Hotel3 -->
    <string name="hotel_3_name">Барские Полати</string>
    <string name="hotel_3_distance">350 м от центра</string>
    <string name="hotel_3_description">Отель «Барские Полати» расположен в Сергиевом Посаде. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и бесплатная частная парковка.\nНомера оснащены кондиционером, холодильником, электрическим чайником и телевизором с плоским экраном. В полулюксах имеется гостиная зона. Собственная ванная комната укомплектована феном, тапочками и бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями.\nГости могут пообедать в местных кафе, которые находятся в 7 минутах ходьбы от отеля.\nТроице-Сергиева лавра расположена в 5 минутах ходьбы от отеля.\nРасстояние от отеля «Барские Полати» до железнодорожного вокзала Сергиева Посада составляет 1,5 км, а до международного аэропорта Шереметьево — 81 км.\nЭто любимая часть города Сергиев Посад среди наших гостей согласно независимым отзывам.</string>
    <string name="hotel_3_link"><a href="http://www.barskie-polati.ru/">barskie-polati.ru</a></string>
    <string name="hotel_3_phone_number"> <a href="tel:+74959951996">+7 495 995 19 96</a></string>
    <string name="hotel_3_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/W5ZEQLptKvU85bzP9">ул. Валовая, 2, Сергиев Посад, Московская обл., 141302</a></string>
    <!-- Hotel4 -->
    <string name="hotel_4_name">Старая Гостиница Лавры</string>
    <string name="hotel_4_distance">300 м от центра</string>
    <string name="hotel_4_description">Старый отель «Лавра» занимает здание XIX века в самом центре города Сергиев Посад. Отель находится в 50 м от главной достопримечательности монастыря Святой Троицы Свято-Сергиевой Лавры.\nК услугам гостей бесплатный Wi-Fi и бесплатная парковка.\nНомера отеля Old Лавры оформлены в классическом стиле и обставлены деревянной мебелью. Из окон открывается вид на Троице-Сергиеву Лавру, Красное арку или внутренний двор отеля.\nВсе номера оснащены холодильником, чайником, телевизором и телефоном. В каждом номере предоставляются фен и туалетно-косметические принадлежности.\nВ отеле работают 2 ресторана - Refectory Chamber и Guest House. В ресторанах подают блюда местной кухни. В меню входят как легкие, так и легкие блюда. Стойка регистрации работает круглосуточно.\nПрямо перед отелем находится автобусная остановка, с которой можно доехать до других районов Сергиева Посада. До железнодорожного вокзала Сергиева Посада и центрального автобусного вокзала можно дойти пешком за 10 минут или проехать 2 остановки на общественном транспорте..</string>
    <string name="hotel_4_link"><a href="http://lavrahotel.ru/">lavrahotel.ru</a></string>
    <string name="hotel_4_phone_number"> <a href="tel:+74965499000">+7 496 549 90 00</a></string>
    <string name="hotel_4_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/kmbVSdCRpevx6abQ7">пр. Красной Армии, 133, Сергиев Посад, Московская обл., 141315</a></string>
    <!-- Hotel5 -->
    <string name="hotel_5_name">Гостиница "Центральная"</string>
    <string name="hotel_5_distance">300 м от центра</string>
    <string name="hotel_5_description">Гостиница «Центральная» расположена в исторической части Сергиева Посада, всего в 5 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей номера с кондиционером, бесплатный Wi-Fi и бесплатная парковка. Расстояние до Белого пруда составляет 500 м.
        \nНомера оформлены в классическом стиле и оснащены холодильником, чайником и телевизором с кабельными каналами. В собственной ванной комнате с душем предоставляются бесплатные туалетно-косметические принадлежности.
        \nЕжедневно сервируется континентальный завтрак. В нескольких минутах ходьбы от отеля работают различные кафе, бары и рестораны.
        \nРасстояние до железнодорожного и автобусного вокзалов Сергиева Посада составляет 1 км. До ближайшей автобусной остановки можно дойти за 5 минут.</string>
    <string name="hotel_5_link">https://spcentral.ru/<a href="spcentral.ru"></a></string>
    <string name="hotel_5_phone_number"><a href="tel:+74965478088">+7 496 547 80 88</a></string>
    <string name="hotel_5_map_link"><a href="https://g.page/SPcentral?share">Овражный пер., 2A, Сергиев Посад, Московская обл., 141300</a></string>
    <!-- Hotel6 -->
    <string name="hotel_6_name">Бутик Отель Красная Гора</string>
    <string name="hotel_6_distance">550 м от центра</string>
    <string name="hotel_6_description">Эта гостиница расположена в Сергиевом Посаде. Бутик-отель «Красная гора» расположен в 600 м от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей гипоаллергенные номера, бар, бесплатный Wi-Fi на всей территории и общий лаундж. Возможна ускоренная регистрация заезда и отъезда. В отеле есть сад и терраса. В отеле проводятся вечерние развлекательные программы и предоставляются услуги консьержа.
        \nНомера отеля оснащены шкафом и телевизором с плоским экраном. Номера в бутик-отеле «Красная гора» оснащены кондиционером и рабочим столом.
        \nКаждое утро в отеле сервируется полный английский/ирландский завтрак.
        \nГости бутик-отеля «Красная Гора» могут заняться различными видами активного отдыха в окрестностях Сергиева Посада, в том числе пешим туризмом.</string>
    <string name="hotel_6_link"><a href="https://mygreenway.com/shop/?gw=pPgIbNm1Ab">mygreenway.com</a></string>
    <string name="hotel_6_phone_number"> <a href="tel:+79150377777">+7 915 037 77 77</a></string>
    <string name="hotel_6_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/WfuiNdHXxJy9gtvs7"></a>ул. Кирова, 8Б, Сергиев Посад, Московская обл., 141315</string>
    <!-- Hotel7 -->
    <string name="hotel_7_name">Гостиничный комплекс "Царская деревня"</string>
    <string name="hotel_7_distance">350 м от центра</string>
    <string name="hotel_7_description">Царское Подворье гостиничный комплекс «Царская деревня» расположен в городе Сергиев Посад, в 5 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей номера с кондиционерами, бесплатный Wi-Fi и бесплатная частная парковка.
        \nНомера гостиничного комплекса обставлены элегантной мебелью и оснащены телевизором, холодильником и мини-баром. В собственной ванной комнате установлен душ.
        \nВ ресторане комплекса гости могут отведать блюда итальянской, русской и европейской кухни, а затем отдохнуть в баре с бокалом любимого напитка.
        \nВ спа-центре гостиничного комплекса есть сауна и массажный кабинет.
        \nБлижайшая автобусная остановка, с которой можно добраться в любую точку города, расположена всего в 300 метрах от гостиничного комплекса. Железнодорожная станция Сергиев Посад находится в 4 км.</string>
    <string name="hotel_7_link"><a href="http://www.imperial-village.ru/">imperial-village.ru</a></string>
    <string name="hotel_7_phone_number"> <a href="tel:+74959951996">+7 495 995 19 96</a></string>
    <string name="hotel_7_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ChMikmVEW3LVKa4v6">ул. Митькина, 14/2, Сергиев Посад, Московская обл., 141302</a></string>
    <!-- Hotel8 -->
    <string name="hotel_8_name">Парк-отель "Торбеево озеро"</string>
    <string name="hotel_8_distance">8 км от центра</string>
    <string name="hotel_8_description">Отель «Торбеево Озеро Сергиев Посад» расположен в городе Сергиев Посад, в 15 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей ресторан, бесплатная частная парковка, бар и сад. Стойка регистрации этого 4-звездочного отеля с частным пляжем открыта круглосуточно. Предоставляется бесплатный Wi-Fi. В отеле можно забронировать семейные номера.
        \nВо всех номерах можно воспользоваться чайником. В каждом номере отеля «Торбеево Озеро Сергиев Посад» есть письменный стол, телевизор с плоским экраном и собственная ванная комната.
        \nПо утрам подают континентальный завтрак.
        \nВ отеле «Торбеево Озеро Сергиев Посад» имеется терраса. Гости могут отдыхать на пляже. Окрестности отлично подходят для пеших прогулок, катания на лыжах и рыбной ловли.</string>
    <string name="hotel_8_link"><a href="http://torbeevo.com/">torbeevo.com</a></string>
    <string name="hotel_8_phone_number"> <a href="tel:+79168583306">+7 916 858 33 06</a></string>
    <string name="hotel_8_map_link"><a href="https://g.page/torbeevoozero?share">Ярославское шоссе, 61-й км, Березняки, Московская обл., 141357</a></string>
    <!-- Hotel9 -->
    <string name="hotel_9_name">Отель Сергиев</string>
    <string name="hotel_9_distance">750 м от центра</string>
    <string name="hotel_9_description">Отель «Сергиев» расположен в Сергиевом Посаде, в 1,4 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей номера с общим лаунджем и бесплатная частная парковка. В мини-гостинице обустроены семейные номера.
        \nВ числе удобств номеров собственная ванная комната и бесплатный Wi-Fi.
        \nКаждое утро в отеле «Сергиев» сервируется континентальный завтрак.
        \nВ окрестностях популярны такие виды активного отдыха, как пеший туризм.</string>
    <string name="hotel_9_link"><a href="https://sergievhotel.com/">sergievhotel.com</a></string>
    <string name="hotel_9_phone_number"> <a href="tel:+79168891881">+7 916 889 18 81</a></string>
    <string name="hotel_9_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/Pawk7JYrWGqt2YW69">пр. Красной Армии, 109, Сергиев Посад, Московская обл., 141303</a></string>
    <!-- Hotel10 -->
    <string name="hotel_10_name">Отель Хантри</string>
    <string name="hotel_10_distance">900 м от центра</string>
    <string name="hotel_10_description">Отель «Хантри» с бесплатной частной парковкой расположен в Сергиевом Посаде, в 300 м от Троице-Сергиевой Лавры и в 5 минутах ходьбы от сада «Конный двор» и церкви Святого Саввы Сторожевского.
        \nНомера оформлены в классическом стиле и располагают балконом, телевизором с кабельными каналами и собственной ванной комнатой с бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями.
        \nВ распоряжении гостей бар, ресторан, где подают блюда европейской и восточной кухни, а также помещения для совещаний и гладильные услуги.</string>
    <string name="hotel_10_phone_number"> <a href="tel:+74965511718">+7 496 551 17 18</a></string>
    <string name="hotel_10_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/DoXxbhbED24gque16">ул. 1 Ударной Армии, 18, Сергиев Посад, Московская обл., 141310</a></string>
    <!-- Hotel11-->
    <string name="hotel_11_name">Отель на Сергиевской 6</string>
    <string name="hotel_11_distance">300 м от центра</string>
    <string name="hotel_11_description">Отель «На Сергиевской, 6» расположен в городе Сергиев Посад, в 450 м от Троице-Сергиевой Лавры. Во всех номерах есть телевизор с плоским экраном и спутниковыми каналами, а также собственная ванная комната. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации и бесплатный Wi-Fi.</string>
    <string name="hotel_11_link"><a href="https://mygreenway.com/shop/?gw=pPgIbNm1Ab">mygreenway.com</a></string>
    <string name="hotel_11_phone_number"> <a href="tel:+79859980307">+7 985 998 03 07</a></string>
    <string name="hotel_11_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/kdHeqUfNc7Z4Ysey6">Сергиевская ул., 6, Сергиев Посад, Московская обл., 141300</a></string>
    <!-- Hotel12-->
    <string name="hotel_12_name">Гостиница Уют</string>
    <string name="hotel_12_distance">350 м от центра</string>
    <string name="hotel_12_description">Отель «Уют» находится в 5 минутах ходьбы от Свято-Троицкой Сергиевой Лавры, в городе Сергиевом Посаде. К услугам гостей бесплатный WiFi, запирающиеся шкафчики и туристическое бюро.
        \nНомера располагают кондиционером, холодильником, феном и телевизором с плоским экраном со спутниковыми каналами.
        \nНеподалеку работают кафе и рестораны. По запросу осуществляется доставка завтрака, а также еды и напитков в номер.</string>
    <string name="hotel_12_phone_number"> <a href="tel:+79857776417">+7 985 777 64 17</a></string>
    <string name="hotel_12_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/6235WtXcJQ5Hwp7A9">Овражный пер., 5, Сергиев Посад, Московская обл., 141310</a></string>
    <!-- Hotel13 -->
    <string name="hotel_13_name">Бутик-отель Русский Дворик</string>
    <string name="hotel_13_distance">200 м от центра</string>
    <string name="hotel_13_description">Бутик-отель «Русский дворик» расположен в Сергиевом Посаде, в 2 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и бесплатная частная парковка. К услугам гостей терраса и бар. Из окон открывается вид на город.
        \nКаждый номер оформлен в индивидуальном стиле и оснащен грамофоном с записями. Все номера оснащены кондиционером и телевизором с плоским экраном и спутниковыми каналами. В некоторых номерах обустроена гостиная зона. В каждом номере есть собственная ванная комната с ванной, системой подогрева пола и звуковой системой. Гостям предоставляются халаты и тапочки.
        \nВ распоряжении гостей круглосуточная стойка регистрации и парикмахерская.</string>
    <string name="hotel_13_link"><a href="http://www.rus-dvorik.ru/">rus-dvorik.ru</a></string>
    <string name="hotel_13_phone_number"> <a href="tel:+74965405114">+7 496 540 51 14</a></string>
    <string name="hotel_13_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/LQ6U4KDXep3zDr93A"></a>пр. Красной Армии, 134/2, Сергиев Посад, Московская обл., 141300</string>
    <!-- Hotel14 -->
    <string name="hotel_14_name">Бутик Отель Дубровский</string>
    <string name="hotel_14_distance">4 км от центра</string>
    <string name="hotel_14_description">Бутик-отель «Дубровский» находится в Сергиевом Посаде, возле культурного и образовательного центра «Дубрава». На территории обустроена бесплатная частная парковка.
        \nК услугам гостей бутик-отеля «Дубровский» бесплатный Wi-Fi и круглосуточная стойка регистрации.
        \nТакже в распоряжении гостей беседки с принадлежностями для барбекю.</string>
    <string name="hotel_14_phone_number"> <a href="tel:+74965510917">+7 496 551 09 17</a></string>
    <string name="hotel_14_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/JYyNRJ17oH9cFRQY9"> мкр, ул. Парковая, д.16, Сергиев Посад, Московская обл., 141308</a></string>
    <!-- Hotel15 -->
    <string name="hotel_15_name">Старый город</string>
    <string name="hotel_15_distance">600 м от центра</string>
    <string name="hotel_15_description">Отель «Старый город» расположен в центре Сергиева Посада, в 5 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой лавры. К услугам гостей ресторан, бесплатный Wi-Fi на всей территории и бесплатная частная парковка.
        \nВо всех номерах, оформленных в индивидуальном стиле, есть телевизор со спутниковыми каналами, кондиционер, гостиный уголок, электрический чайник и собственная ванная комната с душем.
        \nСтойка регистрации отеля работает круглосуточно. В числе удобств кондиционер.</string>
    <string name="hotel_15_link"><a href="https://oldtownsp.ru/">oldtownsp.ru</a></string>
    <string name="hotel_15_phone_number"> <a href="tel:+79165555037">+7 916 555 50 37</a></string>
    <string name="hotel_15_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/E2rKc8pDLWCEapnn7">пр. Красной Армии, 158, Сергиев Посад, Московская обл., 141315</a></string>
    <!-- Hotel16 -->
    <string name="hotel_16_name">Кемпинг-мотель Блинная Гора</string>
    <string name="hotel_16_distance">250 м от центра</string>
    <string name="hotel_16_description">Кемпинг-мотель «Блинная гора» расположен в городе Сергиев Посад Московской области, всего в 400 метрах от Троице-Сергиевой лавры. В гостевом доме есть семейные номера. К услугам гостей терраса. На территории обустроена собственная платная парковка и предоставляется бесплатный Wi-Fi.
        \nВо всех номерах среди удобств телевизор с плоским экраном и спутниковыми каналами, чайник, душ, фен и письменный стол. Собственная ванная комната с ванной укомплектована бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями. Из окон открывается вид на город.
        \nВ Сергиевом Посаде и его окрестностях существуют возможности для различных видов активного отдыха, например, для пеших походов.
        \nСотрудники стойки регистрации кемпинг-мотеля готовы предоставить гостям полезную туристическую информацию.</string>
    <string name="hotel_16_link"><a href="https://blinnaya-gora.ru/">blinnaya-gora.ru</a></string>
    <string name="hotel_16_phone_number"> <a href="tel:+79168242401">+7 916 824 24 01</a></string>
    <string name="hotel_16_map_link"><a href="https://g.page/blinnayagora?share">Вознесенская ул., 15, Сергиев Посад, Московская обл., 141300</a></string>
    <!-- Hotel17 -->
    <string name="hotel_17_name">АристократЪ</string>
    <string name="hotel_17_distance">400 м от центра</string>
    <string name="hotel_17_description">Этот отель расположен в центре города Сергиев Посад, всего в 10 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой Лавры. В отеле "Аристократъ" к услугам гостей круглосуточная стойка регистрации и сауна.
        \nСветлые номера отеля оформлены в классическом стиле, интерьер выполнен в теплых тонах. Во всех номерах к услугам гостей телевизор, холодильник и собственная ванная комната.
        \nВ отеле "Аристократъ" с видом на Лавру имеется ресторан, где вам предложат блюда европейской, азиатской и русской кухни. В баре отеля "Аристократъ" гости могут выпить разнообразные напитки, поиграть в бильярд и поучаствовать в караоке.
        \nВсего в 10 минутах ходьбы от отеля находится смотровая площадка Сергиева Посада. В 300 метрах расположены театр "Ковчег" и Музей игрушек.</string>
    <string name="hotel_17_phone_number"> <a href="tel:+74965472594">+7 496 547 25 94</a></string>
    <string name="hotel_17_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/uQbNsAM4E59uL9Bz6">Сергиевская ул., 1А, Сергиев Посад, Московская обл., 141300</a></string>
    <!-- Hotel18 -->
    <string name="hotel_18_name">Теремок</string>
    <string name="hotel_18_distance">600 м от центра</string>
    <string name="hotel_18_description">Гостевой дом «Теремок» находится в Сергиевом Посаде, в 650 м от Троице-Сергиевой лавры. В номерах действует бесплатный Wi-Fi.
        \nВсе номера гостевого дома «Теремок» укомплектованы шкафом и телевизором с плоским экраном, а в некоторых из них обустроен гостиный уголок. В собственной ванной комнате с душем приготовлены бесплатные туалетно-косметические принадлежности.</string>
    <string name="hotel_18_phone_number"><a href="tel:+79261271721">+7 926 127 17 21</a></string>
    <string name="hotel_18_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/otaNQfhs4M5aea2M7">ул. Вифанская, 13, Сергиев Посад, Московская обл., 141302</a></string>
    <!-- Hotel19 -->
    <string name="hotel_19_name">Гостиница Родина</string>
    <string name="hotel_19_distance">750 м от центра</string>
    <string name="hotel_19_description">Гостиница «Родина» расположена в городе Сергиев Посад, Московская область, в 1,3 км от Троице-Сергиевой лавры. Стойка регистрации открыта круглосуточно. В гостинице обустроена общая кухня.
        \nПо утрам гостям подают континентальный завтрак или завтрак по меню.</string>
    <string name="hotel_19_phone_number"> <a href="tel:+79263664111">+7 926 366 41 11</a></string>
    <string name="hotel_19_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ea6T4CLohhnH2of1A">Вознесенская ул., 53, Сергиев Посад, Московская обл., 141304</a></string>
    <!-- Hotel20 -->
    <string name="hotel_20_name">Отель Ковчег</string>
    <string name="hotel_20_distance">2.5 км от центра</string>
    <string name="hotel_20_description">Отель «Ковчег» расположен в городе Сергиев Посад, в 3,1 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей ресторан, бар и бесплатная частная парковка. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и круглосуточная стойка регистрации.
        \nВсе номера оснащены чайником. В номерах отеля Kovcheg есть шкаф, телевизор с плоским экраном и собственная ванная комната.</string>
    <string name="hotel_20_link"><a href="http://www.kovcheg-sp.ru/">kovcheg-sp.ru</a></string>
    <string name="hotel_20_phone_number"> <a href="tel:+79652005070">+7 965 200 50 70</a></string>
    <string name="hotel_20_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/BwBK577cDHYtEWvr5">ул. Дружбы, д. 11 "Б, Сергиев Посад, Московская обл., 141301</a></string>
    <!-- Hotel21 -->
    <string name="hotel_21_name">Воронцово Country House</string>
    <string name="hotel_21_distance">6 км от центра</string>
    <string name="hotel_21_description">Загородный дом «Воронцово» расположен в Сергиевом Посаде, в 11 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей сад, бесплатная частная парковка и терраса. В мини-гостинице обустроены семейные номера.
        \nВсе номера оснащены телевизором с плоским экраном. Номера мини-гостиницы «Загородный дом Воронцово» оснащены кондиционером и шкафом.
        \nКаждое утро для гостей сервируется континентальный завтрак.
        \nВ загородном доме «Воронцово» работает сауна.</string>
    <string name="hotel_21_link"><a href="http://xn--b1aa6adabbl0d.xn--p1ai/">https://воронцово.рф</a></string>
    <string name="hotel_21_phone_number"> <a href="tel:+79162761185">+7 916 276 11 85</a></string>
    <string name="hotel_21_map_link"><a href="Vorontsovo, Moscow Oblast, 141308">дом, 23, Воронцово, Московская обл., 141308</a></string>
    <!-- Hotel22 -->
    <string name="hotel_22_name">Петровский дворик</string>
    <string name="hotel_22_distance">12 км от центра</string>
    <string name="hotel_22_description">Отель «Петровский дворик», оформленный в стиле царской усадьбы, расположен в поселке Воздвиженское, в 10 км от Сергиева Посада. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и круглосуточная стойка регистрации, а также оздоровительный центр, спа-салон, крытый бассейн с соленой водой, хаммам и паровая баня.
        \nНомера элегантно декорированы в теплых тонах. В числе удобств каждого из них — телевизор, холодильник и собственная ванная комната.
        \nРесторан отеля «Петровский Дворик» украшен картинами, изображающими Петра I. Гостям подают блюда русской и итальянской кухни. На террасе в распоряжении гостей принадлежности для барбекю. После трапезы гости могут отдохнуть в уютном зале с камином.
        \nПо запросу организуются экскурсии в Троице-Сергиеву Лавру, которая находится в 10 минутах езды от отеля «Петровский Дворик».</string>
    <string name="hotel_22_phone_number"> <a href="tel:+74959896316">+7 495 989 63 16</a></string>
    <string name="hotel_22_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/6ZQ75pgeXKeXfBdm9">село Воздвиженская ул., 76, Сергиев Посад, Московская обл., 141362</a></string>
    <!-- Hotel23 -->
    <string name="hotel_23_name">Русские Сезоны Парк Отель Пересвет</string>
    <string name="hotel_23_distance">12 км от центра</string>
    <string name="hotel_23_description">Парк-отель «Русские сезоны» расположен на территории площадью более 73 га в городе Пересвет Московской области, в 15 км от центра Сергиева Посада. К услугам гостей профессиональная хоккейная площадка, каток, лыжная трасса, футбольное поле и кинотеатр. На всей территории работает бесплатный Wi-Fi, обустроена бесплатная частная парковка.
        \nНомера оформлены в классическом стиле и оснащены кондиционером и телевизором с плоским экраном и спутниковыми каналами. В ванной комнате гости могут воспользоваться бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями и феном.
        \nВ ресторане «Арена» готовят блюда русской и европейской кухни. Кроме того, на территории работает еще один ресторан. Здесь же обустроена летняя терраса. Гости могут взять напрокат велосипеды и роликовые коньки.
        \nВ парк-отеле «Русские сезоны» работает круглосуточная стойка регистрации и 3 бассейна, один из которых подогревается круглый год. Также в отеле имеется сауна, фитнес-центр, помещение для хранения лыж и пункт проката лыжного оборудования. После насыщенного дня гости могут попробовать свои силы в караоке с друзьями, поиграть в боулинг на 4 дорожках или отдохнуть в спа-центре и салоне красоты. Для юных гостей оборудована детская игровая площадка.</string>
    <string name="hotel_23_link"><a href="http://www.peresvethotel.ru/">peresvethotel.ru</a></string>
    <string name="hotel_23_phone_number"> <a href="tel:+74996420404">+7 499 642 04 04</a></string>
    <string name="hotel_23_map_link"><a href="https://g.page/Peresvethotel?share">Пионерская ул., 9, Пересвет, Московская обл., 141320</a></string>
    <!-- Hotel24 -->
    <string name="hotel_24_name">Апартаменты у Лавры</string>
    <string name="hotel_24_distance">1.7 км от центра</string>
    <string name="hotel_24_description">Апартаменты «У Лавры» с балконом и видом на город расположены в городе Сергиев Посад в Московской области. От апартаментов с кондиционером до Троице-Сергиевой лавры — 1,9 км. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi. На территории обустроена частная парковка.
        \nВ распоряжении гостей 1 спальня и 1 ванная комната с ванной, а также оборудованная кухня. Апартаменты оснащены стиральной машиной и телевизором с плоским экраном и кабельными каналами.
        \nРядом со зданием обустроена детская игровая площадка.</string>
    <string name="hotel_24_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/yU2LoM4qsGNKmCKv5">Inzhenernaya Ulitsa 8,Sergiyev Posad</a></string>
    <!-- Hotel25 -->
    <string name="hotel_25_name">Дирижабль</string>
    <string name="hotel_25_distance">1.7 км от центра</string>
    <string name="hotel_25_description">Апартаменты «Диригибл» с собственной кухней расположены в городе Сергиев Посад, недалеко от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей собственный балкон.
        \nАпартаменты оснащены телевизором с плоским экраном. В апартаментах также есть кухня и ванная комната.</string>
    <string name="hotel_25_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/26q6d5NPc8USfvYj7">ул. Инженерная 8, Сергиев Посад, Московская обл., 141310</a></string>
    <!-- Hotel26 -->
    <string name="hotel_26_name">Naturelle</string>
    <string name="hotel_26_distance">2.7 км от центра</string>
    <string name="hotel_26_description">Апартаменты Naturelle расположены в Сергиевом Посаде, всего в 3,1 км от Троице-Сергиевой лавры. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi. Поблизости работает бар. Апартаменты выходят на собственный балкон.
        \nВ распоряжении гостей 1 спальня, 1 ванная комната с душем и оборудованная кухня с духовкой и холодильником. В апартаментах установлены стиральная машина и телевизор с плоским экраном и спутниковыми каналами.</string>
    <string name="hotel_26_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/CdSVCSDp1VwVgqJ49">проспект Красной Армии 234 1</a></string>
    <!-- Hotel27 -->
    <string name="hotel_27_name">Апартаменты на Вознесенской 48</string>
    <string name="hotel_27_distance">1.1 км от центра</string>
    <string name="hotel_27_description">Апартаменты на Вознесенской, 48 с собственной кухней расположены в городе Сергиевом Посаде, в 5 минутах ходьбы от железнодорожного вокзала Сергиев Посад. Троица-Сергиева Лавра находится в 1,2 км. Гостям предоставляется бесплатный WiFi.
        \nСветлые апартаменты оформлены в современном стиле и располагают балконом, стиральной машиной и телевизором с плоским экраном. В ванной комнате предоставляются фен и бесплатные туалетно-косметические принадлежности.
        \nНа кухне можно пользоваться микроволновой печью, плитой, духовым шкафом, чайником и холодильником.</string>
    <string name="hotel_27_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/mDTvQPJtEi9YurTaA">Вознесенская улица 48, Сергиев Посад</a></string>
    <!-- Hotel28 -->
    <string name="hotel_28_name">HAND MADE</string>
    <string name="hotel_28_distance">1.8 км от центра</string>
    <string name="hotel_28_description">Апартаменты "HAND MADE" расположены в городе Сергиев Посад, в 2,4 км от Троице-Сергиевой лавры. В распоряжении гостей бесплатный Wi-Fi и кондиционер.
        \nВ апартаментах есть 2 спальни, 1 ванная комната с ванной и оборудованная кухня с посудомоечной машиной и микроволновой печью. В числе других удобств — стиральная машина и телевизор с плоским экраном.</string>
    <string name="hotel_28_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/C1hFAixMxtKjAskg6">Проспект Красной Армии 1а 23</a></string>

    <!-- Hotel29 -->
    <string name="hotel_29_name">Апартаменты Люкс с джакузи</string>
    <string name="hotel_29_distance">1.6 км от центра</string>
    <string name="hotel_29_description">Апартаменты «Люкс с гидромассажной ванной» расположены в Сергиевом Посаде в Московской области. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и гидромассажная ванна.</string>
    <string name="hotel_29_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/CMPsbbiyhB9iL6Vq9">ул.Первой ударной армии, 95</a></string>
    <!-- Hotel30 -->
    <string name="hotel_30_name">Апартаменты Виктория Парк 2к</string>
    <string name="hotel_30_distance">1.6 км от центра</string>
    <string name="hotel_30_description">Апартаменты «Виктория Парк 2к» расположены в Сергиевом Посаде, в 2,1 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей апартаменты с кондиционером, балконом и бесплатным Wi-Fi. Из окон открывается вид на город.
        \nВ распоряжении гостей 1 спальня, оборудованная кухня с микроволновой печью и холодильником, а также 1 ванная комната с душем. Апартаменты оснащены стиральной машиной и телевизором с плоским экраном и кабельными каналами.
        \nНа территории обустроена детская игровая площадка. Район прекрасно подходит для пеших прогулок.</string>
    <string name="hotel_30_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/CMPsbbiyhB9iL6Vq9">ул.Первой ударной армии, 95</a></string>
    <!-- Hotel31 -->
    <string name="hotel_31_name">Апартаменты На Вознесенской, 107</string>
    <string name="hotel_31_distance">1.3 км от центра</string>
    <string name="hotel_31_description">Апартаменты «На Вознесенской, 107» с кондиционером и балконом расположены в Сергиевом Посаде.
        \nВ апартаментах есть 1 спальня, кухня с посудомоечной машиной и холодильником, телевизор с плоским экраном, гостиный уголок и 1 ванная комната с душем.
        \nГости могут отдохнуть на террасе или отправиться на пешую прогулку по окрестностям.
        \nТроице-Сергиевой лавра находится в 3 км от апартаментов.</string>
    <string name="hotel_31_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/fk5UxeL9c6CMNepGA">Вознесенская 107</a></string>
    <!-- Hotel32 -->
    <string name="hotel_32_name">Апартаменты Виктория Парк</string>
    <string name="hotel_32_distance">1.6 км от центра</string>
    <string name="hotel_32_description">Апартаменты «Виктория Парк 1к» с кондиционером расположены в Сергиевом Посаде, в 2,3 км от Троице-Сергиевой лавры. Предоставляется бесплатный Wi-Fi. К услугам гостей балкон. Рядом с апартаментами можно заняться рыбной ловлей и лыжным спортом, а также совершить пешие прогулки.
        \nВ распоряжении гостей 1 спальня, оборудованная кухня с микроволновой печью и холодильником, а также 1 ванная комната с душем. Апартаменты оснащены стиральной машиной и телевизором с плоским экраном и кабельными каналами.
        \nДля юных гостей оборудована детская игровая площадка.</string>
    <string name="hotel_32_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/CMPsbbiyhB9iL6Vq9">ул.Первой Ударной Армии, 95</a></string>
    <!-- Hotel33 -->
    <string name="hotel_33_name">Апартаменты на Валовой</string>
    <string name="hotel_33_distance">800 м от центра</string>
    <string name="hotel_33_description">Апартаменты «На Валовой» находятся в центре города Сергиева Посада, в 7 минутах ходьбы от Троице-Сергиевой Лавры.
        \nВ кухне апартаментов имеются микроволновая печь, холодильник и чайник. К услугам гостей телевизор с плоским экраном. В собственной ванной комнате установлена ванна. Повсеместно доступен бесплатный Wi-Fi.
        \nВ легкой пешей доступности открыты 2 супермаркета.</string>
    <string name="hotel_33_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/DPnUskXCPgiPT44L9">ул. Валовая 50</a></string>
    <!-- Hotel34 -->
    <string name="hotel_34_name">Nice</string>
    <string name="hotel_34_distance">1.4 км от центра</string>
    <string name="hotel_34_description">Хостел Nice Guest House с общим лаунджем расположен в городе Сергиев Посад Московской области, в 1,6 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации, трансфер от/до аэропорта, общая кухня и бесплатный Wi-Fi.
        \nВ каждом номере хостела установлен шкаф. В общей ванной комнате с душем предоставляется фен.
        \nВ гостевом доме Nice сервируется континентальный завтрак.</string>
    <string name="hotel_34_phone_number"> <a href="tel:+79032157673">+7 903 215 76 73</a></string>
    <string name="hotel_34_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/YwJYoHi9VCFdKUCv7">Проспект Красной Армии, 212</a></string>
    <!-- Hotel35 -->
    <string name="hotel_35_name">Хостелы Тут</string>
    <string name="hotel_35_distance">1.8 км от центра</string>
    <string name="hotel_35_description">Хостел Tut - Сергиев Посад расположен в городе Сергиев Посад, Московская область, в 3,1 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации, трансфер, общая кухня и бесплатный Wi-Fi на всей территории.
        \nНомера хостела оснащены кофемашиной. Гости всех номеров пользуются общей ванной комнатой с душем и феном.
        \nВ хостеле «Хостел Тут - Сергиев Посад» можно поиграть в дартс. В окрестностях популярны пешие прогулки.</string>
    <string name="hotel_35_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ZBKwYZY3RGrY4Fd48">Проспект Красной Армии, 92</a></string>
    <!-- Hotel36 -->
    <string name="hotel_36_name">Хостел Странник</string>
    <string name="hotel_36_distance">950 м от центра</string>
    <string name="hotel_36_description">Хостел «Странник» расположен в Сергиевом Посаде, в 1,6 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей номера с бесплатным Wi-Fi и бесплатная частная парковка. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации и общая кухня.
        \nВ номерах хостела установлен шкаф. В каждом номере хостела «Странник» есть письменный стол и общая ванная комната.
        \nДля гостей сервируется полный английский/ирландский завтрак.</string>
    <string name="hotel_36_phone_number"> <a href="tel:+79680768421">+7 968 076 84 21</a></string>
    <string name="hotel_36_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/3dvFfmKAducoSQqU6">Вознесенская ул., 78, Сергиев Посад, Московская обл., 141307</a></string>
    <!-- Hotel37 -->
    <string name="hotel_37_name">Хостел Очарованный Странник</string>
    <string name="hotel_37_distance">1.1 км от центра</string>
    <string name="hotel_37_description">Хостел «Очарованный странник» расположен в Сергиевом Посаде, в 1,5 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и бесплатная частная парковка.
        \nНомера оформлены в светлых тонах. В распоряжении гостей общая ванная комната и индивидуальные запирающиеся шкафчики.
        \nСреди прочих удобств — круглосуточно работающая стойка регистрации и общая кухня.</string>
    <string name="hotel_37_phone_number"> <a href="tel:+79680768421">+7 968 076 84 21</a></string>
    <string name="hotel_37_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ESxWQx4C87bZ5Xkm9">ул. Валовая, 50, Сергиев Посад, Московская обл., 141310</a></string>
    <!-- Hotel38 -->
    <string name="hotel_38_name">Хостел Как ДОма</string>
    <string name="hotel_38_distance">1.4 км от центра</string>
    <string name="hotel_38_description">Хостел «Как Дома» расположен в Сергиевом Посаде. К услугам гостей бесплатный Wi-Fi и бесплатная общественная парковка. До железнодорожной станции Сергиев Посад можно дойти за 5 минут.
        \nПостояльцам предлагается проживание в номерах с индивидуальной розеткой, лампой и полотенцами. В числе прочих удобств общая ванная комната с феном.
        \nГости могут приготовить себе еду на общей кухне. Чай и кофе предоставляют бесплатно, а завтрак накрывают по запросу.
        \nВ хостеле работают экскурсионное бюро и круглосуточная стойка регистрации.</string>
    <string name="hotel_38_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ihSNHYXhcTQZjXod7">Железнодорожная, 22/1</a></string>
    <!-- Hotel39 -->
    <string name="hotel_39_name">Хостел на Кооперативная 35</string>
    <string name="hotel_39_distance">900 м от центра</string>
    <string name="hotel_39_description">Хостел «На Кооперативной, 35» расположен в городе Сергиев Посад, Московская область, в 1,5 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей бесплатная частная парковка и платный трансфер от/до аэропорта.
        \nВсе номера оснащены шкафом для одежды и чайником.
        \nГости хостела могут заняться различными видами активного отдыха в Сергиевом Посаде, в том числе пешим туризмом.</string>
    <string name="hotel_39_phone_number"> <a href="tel:+79256065766">+7 925 606 57 66</a></string>
    <string name="hotel_39_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/EaWuxTh5hnskMbTG9">ул. Кооперативная, дом 35</a></string>
    <!-- Hotel40 -->
    <string name="hotel_40_name">Хостел 95</string>
    <string name="hotel_40_distance">1.6 км от центра</string>
    <string name="hotel_40_description">Хостел «95» расположен в Сергиевом Посаде, в 2,3 км от Троице-Сергиевой лавры. К услугам гостей общий лаундж и бесплатный Wi-Fi. Стойка регистрации открыта круглосуточно, в распоряжении гостей общая кухня. Персонал может организовать экскурсии.
        \nВо всех номерах хостела есть чайник. В числе удобств номеров хостела «95» — телевизор с плоским экраном, общая ванная комната и балкон с видом на город.</string>
    <string name="hotel_40_phone_number"> <a href="tel:+79857274829">+7 985 727 48 29</a></string>
    <string name="hotel_40_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/pcL7bpZNTovD56pD7">ул. 1-Ой Ударной Армии, 95</a></string>
    <!-- Hotel 41 -->
    <string name="hotel_41_name">Мини-отель Келарская набережная</string>
    <string name="hotel_41_distance">500 м от центра</string>
    <string name="hotel_41_description">Мини-отель «Келарская набережная» расположен в Сергиевом Посаде, в 1,2 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей ресторан и бесплатная частная парковка. К услугам гостей детская игровая площадка, круглосуточная стойка регистрации и бесплатный Wi-Fi.
        \nВсе номера оснащены кондиционером, телевизором с плоским экраном и спутниковыми каналами, холодильником, чайником, биде, феном и письменным столом. Номера с видом на город располагают собственной ванной комнатой с душем и бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями. В номерах установлен шкаф для одежды.
        \nМини-отель «Келарская набережная» предлагает гостям завтрак по меню или континентальный завтрак.
        \nГости могут отправиться на пешую или велосипедную прогулку по окрестностям Сергиева Посада.</string>
    <string name="hotel_41_link"><a href="http://kn-restoran.ru/">kn-restoran.ru</a></string>
    <string name="hotel_41_phone_number"> <a href="tel:+74965415443">+7 496 541 54 43</a></string>
    <string name="hotel_41_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ET5Qek2WQU83GYXW6">пр. Красной Армии, 125, Сергиев Посад, Московская обл., 141300</a></string>
    <!-- Hotel 42 -->
    <string name="hotel_42_name">Гостевой дом «Двенадцать»</string>
    <string name="hotel_42_distance">600 м от центра</string>
    <string name="hotel_42_description">Гостевой дом «Двенадцать» расположен в Сергиевом Посаде, в 1,3 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей номера, бар, бесплатный Wi-Fi на всей территории и сад. Возможна ускоренная регистрация заезда и отъезда. К услугам гостей семейные номера и терраса. Сотрудники отеля могут организовать трансфер.
        \nВо всех номерах гостевого дома есть патио. Номера оснащены микроволновой печью.
        \nВ окрестностях популярны пешие походы и лыжный спорт. В гостевом доме Twelve можно взять напрокат лыжное снаряжение.</string>
    <string name="hotel_42_phone_number"> <a href="tel:+79857478992">+7 985 747 89 92</a></string>
    <string name="hotel_42_map_link"><a href="https://g.page/TwelveGuestHouse?share">ул. Вифанская, 12, Сергиев Посад, Московская обл., 141313</a></string>
    <!-- Hotel 43 -->
    <string name="hotel_43_name">Эсквайр Хаус</string>
    <string name="hotel_43_distance">2.2 км от центра</string>
    <string name="hotel_43_description">Гостевой дом Esquire House расположен в городе Сергиев Посад Московской области, в 3,2 км от Троице-Сергиевой Лавры. К услугам гостей круглосуточная стойка регистрации и бесплатный Wi-Fi на всей территории.
        \nВсе номера гостевого дома оснащены письменным столом и телевизором с плоским экраном.
        \nДля гостей отеля Esquire House сервируется континентальный завтрак.</string>
    <string name="hotel_43_link"><a href="http://esquirehouse.ru/">esquirehouse.ru</a></string>
    <string name="hotel_43_phone_number"> <a href="tel:+79261690800">+7 926 169 08 00</a></string>
    <string name="hotel_43_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/XBnD5Cx698KvS6yR8">ул. Глинки, 9, Сергиев Посад, Московская обл., 141303</a></string>


    <!-- Food 1 -->
    <string name="food_1_name">Вареничная №9</string>
    <string name="food_1_description">Традиционно. Вкусно. Со сметаной. А еще уютно, душевно и сытно. Позавтракать, пообедать, перекусить, поужинать, отдохнуть, пообщаться, согреться - за этим к нам, в Вареничную № 9!
        \nДИАПАЗОН ЦЕН
        \n160 руб - 700 руб
        \nТИП КУХНИ
        \nЗдоровая, Европейская, Русская
        \nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
        \nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
        \nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
        \nЗавтрак, Обед, Ужин, Бранч
        \nУСЛУГИ
        \nЕда на вынос, Бронирование, Места для сидения, Детские стульчики для кормления, Подают алкоголь, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_1_link"><a href="https://vk.com/varenichnaja">vk.com/varenichnaja</a></string>
    <string name="food_1_phone_number"><a href="tel:+7 965 373-27-32">+7 965 373-27-32</a></string>
    <string name="food_1_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/qU6aSB1hhsjHebvL7">ул. Карла Маркса, 7, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_1_work_time">09:00-22:00</string>
    <!-- Food 2 -->
    <string name="food_2_name">Брынза</string>
    <string name="food_2_description">ТИП КУХНИ
        \nКафе, Европейская, Русская, Центральноевропейская
        \nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
        \nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
        \nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
        \nЗавтрак, Обед, Ужин, Бранч
        \nУСЛУГИ
        \nЕда на вынос, Бронирование, Места для сидения, Детские стульчики для кормления, Подают алкоголь, Бесплатный Wi-Fi, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_2_link"><a href="https://vk.com/cafebrinza">vk.com/cafebrinza</a></string>
    <string name="food_2_phone_number"><a href="+7 916 992-02-48">+7 916 992-02-48</a></string>
    <string name="food_2_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/h3NWkkjkhno8zCFV9">ул. Карла Маркса, д. 7, Сергиев Посад </a></string>
    <string name="food_2_work_time">11:00-00-00</string>

    <!-- Food 3 -->
    <string name="food_3_name">Кафе Ландау</string>
    <string name="food_3_description">ТИП КУХНИ
        \nКафе, Гриль, Паб, Гастропаб, Русская, Европейская
        \nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
        \nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
        \nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
        \nЗавтрак, Обед, Ужин, Бранч
        \nУСЛУГИ
        \nЕда на вынос, Бронирование, Места для сидения, Подают алкоголь, Бесплатный Wi-Fi, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками, Детские стульчики для кормления</string>
    <string name="food_3_link"><a href="https://landausp.ru">landausp.ru</a></string>
    <string name="food_3_phone_number"><a href="+7 916 677-21-15">+7 916 677-21-15</a></string>
    <string name="food_3_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/5CuKjucdCAeVPXzn9">Ул. Карла Маркса, 7, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_3_work_time">10:00-23:00</string>

    <!--          Food 4              -->

    <string name="food_4_name">Кафе Пиросмани</string>
    <string name="food_4_description">ТИП КУХНИ
        \nГрузинская, Кафе
        \nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
        \nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
        \nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
        \nОбед, Ужин, Бранч
        \nУСЛУГИ
        \nЕда на вынос, Бронирование, Места для сидения, Детские стульчики для кормления, Подают алкоголь, Бесплатный Wi-Fi, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_4_link"><a href="https://vk.com/pirosmani_cafe">vk.com/pirosmani_cafe</a></string>
    <string name="food_4_phone_number"><a href="+7 910 409-28-86">+7 910 409-28-86</a></string>
    <string name="food_4_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/rU6KUNdL9uosdGhn8">проспект Красной Армии, 138/2, Сергиев Посад </a></string>
    <string name="food_4_work_time">11:00–00:00</string>
    <!--          Food 5              -->
    <string name="food_5_name">Русский Дворик</string>
    <string name="food_5_description">ТИП КУХНИ
        \nЕвропейская, Русская, Супы
        \nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
        \nПодходит для вегетарианцев, Для веганов, Безглютеновые блюда
        \nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
        \nНапитки, Завтрак, Обед, Ужин, Бранч, Открыто допоздна
        \nУСЛУГИ
        \nЕда на вынос, Детские стульчики для кормления, Бронирование, Завтрак типа "шведский стол", Банкет, Места для сидения, Имеется парковка, Подают алкоголь, Бар, Принимаются карты Mastercard, Принимаются карты Visa, Электронные платежи, Бесплатный Wi-Fi, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_5_link"><a href="http://rus-dvorik.ru">rus-dvorik.ru</a></string>
    <string name="food_5_phone_number"><a href="+7 496 540-51-14">+7 496 540-51-14</a></string>
    <string name="food_5_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/okeUdcVYaf83orPb9">пр. Красной Армии, 134/2, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_5_work_time">11:00–01:00</string>
    <!--          Food 6              -->
    <string name="food_6_name">Сергиевская Кухмистерская</string>
    <string name="food_6_description">Ресторан русской кухни конца 19 начала 20 века. Блюда готовятся по кулинарным книгам Молоховец и Игнатьевой.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n140 руб - 450 руб
\nТИП КУХНИ
\nРусская, Кафе
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nЗавтрак, Обед, Ужин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nБронирование, Места для сидения, Подают алкоголь, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_6_link"><a href="http://muzeykuhmister.ru">muzeykuhmister.ru</a></string>
    <string name="food_6_phone_number"><a href="+7 919 767-36-78">+7 919 767-36-78</a></string>
    <string name="food_6_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/UqhK5HYvkGK1Jo3g8">ул.Карла Маркса 7, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_6_work_time">09:00–22:00</string>
    <!--          Food 7              -->
    <string name="food_7_name">Трактиръ</string>
    <string name="food_7_description">ТИП КУХНИ
\nРусская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nЕда на вынос, Бронирование, Банкет, Места для сидения, Имеется парковка, Парковка на улице, Бесплатный Wi-Fi, Обслуживание посетителей за столиками, Для посетителей на автомобилях, Рестораны для некурящих</string>
    <string name="food_7_phone_number"><a href="+7 926 447-39-79">+7 926 447-39-79</a></string>
    <string name="food_7_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/VHgR4ajdHnvU7Qbs7">пр. Красной Армии, 158</a></string>
    <string name="food_7_work_time">09:00 - 22:00</string>
    <!--          Food 8              -->
    <string name="food_8_name">Гостевая изба</string>
    <string name="food_8_description">Ресторан-музей русской гастрономии "Гостевая изба" расположился у стен Троице-Сергиевой Лавры в историческом здании "Винных погребов, что в Старо-Лаврской гостинице". Заведение открыто в 2012 году и задумано как проект, погружающий нас в мир настоящего русского быта со времен Домостроя до наших дней. Деревянная мебель, одежда официантов и лубочные картины, украшающие интерьер, выполнены как реплики аутентичных предметов из коллекции Сергиево-Посадского историко-художественного музея-заповедника. Камины в залах облицованы уникальными изразцами, созданными по старинным формам. В "Гостевой избе" вы можете с пользой и удовольствием провести время как в узком кругу родных и друзей, так и многочисленной компанией. У нас открыты три зала – общий банкетный, "малый" зал, и уютный "кабинетъ", вмещающий до 25 персон - и две веранды.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n240 руб - 890 руб
\nТИП КУХНИ
\nЗдоровая, Русская, Супы, Восточноевропейская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nНапитки, Завтрак, Обед, Ужин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nЕда на вынос, Столики на открытом воздухе, Места для сидения, Имеется парковка, Парковка на улице, Бесплатная внеуличная стоянка, Детские стульчики для кормления, Доступ для кресел-каталок, Принимаются карты Mastercard, Принимаются карты Visa, Бесплатный Wi-Fi, Бронирование, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками, Банкет, Вино и пиво, Живая музыка, Для посетителей на автомобилях, Семейный, Рестораны для некурящих, Подарочные карты</string>
    <string name="food_8_link"><a href="https://www.sergiev-kanon.ru/gostepriimstvo/gostevaya-izba/">www.sergiev-kanon.ru</a></string>
    <string name="food_8_phone_number"><a href="+7 496 541-43-43">+7 496 541-43-43</a></string>
    <string name="food_8_map_link"><a href="https://g.page/gostevayaizba?share">пер. Аптекарский, 1, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_8_work_time">10:00–23:00</string>

    <!--          Food 9              -->
    <string name="food_9_name">Мануфактура 1858</string>
    <string name="food_9_description">ТИП КУХНИ
\nАмериканская, Бар, Барбекю, Европейская, Паб, Центральноевропейская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nУжин, Обед
\nУСЛУГИ
\nЕда на вынос, Бронирование, Места для сидения, Телевизор, Подают алкоголь, Бар, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_9_link"><a href="https://manufaktura1858.ru/">manufaktura1858.ru</a></string>
    <string name="food_9_phone_number"><a href="+7 496 540-62-81">+7 496 540-62-81</a></string>
    <string name="food_9_map_link"><a href="https://g.page/manufaktura1858?share">Карла Маркса, 7/16, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_9_work_time">11:00–01:00</string>
    <!--          Food 10              -->
    <string name="food_10_name">Лагманная</string>
    <string name="food_10_description">ТИП КУХНИ
\nКафе, Ближневосточная, Восточноевропейская, Европейская, Азиатская, Русская
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nЕда на вынос, Доставка</string>
    <string name="food_10_link"><a href="http://lagman-cafe.ru">lagman-cafe.ru</a></string>
    <string name="food_10_phone_number"><a href="+70965429082">+7 096 542 90 82</a></string>
    <string name="food_10_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/A2EGawNx77udek246">Инженерная,10, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_10_work_time">08:00–19:00</string>
    <!--          Food 11              -->
    <string name="food_11_name">Бар СВОИ</string>
    <string name="food_11_description">От начинающих любителей крафтового пива до взыскательных экспертов - каждый в нашем баре найдет что-то свое. Даже если вам не нравится вкус традиционного пенного напитка, наши бармены помогут подобрать именно тот сорт что придется вам по вкусу. Более трехсот сортов бутылочного и двадцать разливного крафта и сидра - выбор поистине огромный. Со временем ассортимент будет меняться благодаря регулярной ротации сортов - чтобы соответствовать сезону и желанию многих постоянно пробовать что-то новое.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n221 руб - 737 руб
\nТИП КУХНИ
\nЕвропейская
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Открыто допоздна, Напитки
\nУСЛУГИ
\nИмеется парковка, Парковка на улице, Бесплатная внеуличная стоянка, Вино и пиво, Принимаются карты Mastercard, Принимаются карты Visa, Бесплатный Wi-Fi, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками, Еда на вынос, Бронирование, Места для сидения, Телевизор, Подают алкоголь</string>
    <string name="food_11_link"><a href="https://svoi.bar">svoi.bar</a></string>
    <string name="food_11_phone_number"><a href="+7 495 111-94-30">+7 495 111-94-30</a></string>
    <string name="food_11_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/cWH6HPoutRVt2Sou9">1-я Рыбная 9/26, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_11_work_time">13:00–04:00</string>
    <!--          Food 12              -->
    <string name="food_12_name">Марио Пицца</string>
    <string name="food_12_description">Самое приятное – слышать, как кто-то из клиентов говорит: «Мы хотели бы то же блюдо, что заказали за тем столиком». Именно эта короткая фраза означает, что вся наша команда не зря встает каждое утро. Именно она вдохновляет нас на поиски новых сочетаний, которые придутся вам по душе… и вкусу. За восемь лет наше меню претерпело не одно изменение – теперь мы предлагаем лишь то, что вы любите. Среди этого списка не только всем известная паста «Карбонара» и пицца «Маргарита», но и наши хиты – пицца «Пизанская» с сырными бортиками, салат «С Тортеллини» и многое другое, что стоит попробовать. Конечно же, европейское меню – флагман нашей пиццерии, но это далеко не все, что мы можем предложить. Уже через год после открытия у нас появилось второе направление и вектор развития – японская кухня. Сейчас на страницах этого меню вы сможете найти не только всеми любимые суши и роллы, но и классические японские супы, салаты и горячие блюда. Также мы дополнили нашу кухню тем, чего раньше так не хватало – гриль. Всего несколько ресторанов города предлагают ее круглогодично, но ни в одном из них вы не сможете найти наши фирменные блюда: «Стейк лосося-гриль с кукурузной сальсой» или «Белая рыба в беконе». Рассказывать о нашей кухне и ее находках можно бесконечно долго, но стоит ли? Приходите и пробуйте прямо сегодня!
\nТИП КУХНИ
\nИтальянская, Японская, Пицца, Европейская, Барбекю
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев, Для веганов, Безглютеновые блюда
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nЗавтрак, Обед, Ужин
\nУСЛУГИ
\nДоставка, Еда на вынос, Бронирование, Банкет, Телевизор, Детские стульчики для кормления, Принимаются карты Mastercard, Принимаются карты Visa, Бесплатный Wi-Fi, Принимаются кредитные карты, Обслуживание посетителей за столиками, Места для сидения, Подают алкоголь</string>
    <string name="food_12_link"><a href="https://mario.pizza/contacts">mario.pizza</a></string>
    <string name="food_12_phone_number"><a href="+7 926 700-11-00">+7 926 700-11-00</a></string>
    <string name="food_12_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/5t4k5s7PD4y6a9jr9">Про. Красной Армии, 138/2, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_12_work_time">10:00–23:00</string>
    <!--          Food 13              -->
    <string name="food_13_name">Bufet Lafet</string>
    <string name="food_13_description">Светло. Просто. Свободно. Уютный буфет-бар в центре города с непринуждённой домашней атмосферой. Здесь приятно, демократично и дружелюбно. В меню — простые и вкусные блюда современной кухни. Удобные кресла располагают к долгим посиделкам с друзьями. Гостеприимные хозяева рады накормить вас обедом и угостить ароматным капучино. Вечером кружечку свежего крафтового не желаете? Интерьер предполагает отличные фотографии, атмосфера располагает к общению, музыка радует слух искушенных. Мы знаем-вы рады.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n300 руб - 1 500 руб
\nТИП КУХНИ
\nПаб с пивоварней, Европейская, Современная, Паб, Центральноевропейская, Средиземноморская, Русская
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Завтрак
\nУСЛУГИ
\nБронирование, Места для сидения, Еда на вынос, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_13_phone_number"><a href="+7 963 697-85-89">+7 963 697-85-89</a></string>
    <string name="food_13_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/yMyqpZeMKEvY698D6">Пожарный переулок 3А, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_13_work_time">09:00–20:00</string>
    <!--          Food 14              -->
    <string name="food_14_name">Ресторан Пришвинъ</string>
    <string name="food_14_description">«Усадьба Пришвинъ» создана для тех, кто умеет ценить истинные удовольствия. Тот, кто умеет не только хорошо работать, но и хорошо отдыхать, по достоинству оценит потрясающую авторскую кухню от одного из лучших шеф-поваров мира Адриана Кетгласа, кумира самых известных и утончённых гурманов Старого и Нового света. Великолепная сауна, прохладный освежающий бассейн дарят возможность отдохнуть в «Пришвине» не только душой, но и телом.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n320 руб - 1 500 руб
\nТИП КУХНИ
\nЕвропейская, Морепродукты, Средиземноморская
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nБронирование, Парковка на улице, Подают алкоголь, Бар, Вино и пиво, Принимаются карты Mastercard, Принимаются карты Visa, Принимаются только наличные, Бесплатный Wi-Fi, Обслуживание посетителей за столиками, Еда на вынос, Столики на открытом воздухе, Места для сидения, Имеется парковка, Телевизор, Детские стульчики для кормления</string>
    <string name="food_14_phone_number"><a href="+7 496 547-08-80">+7 496 547-08-80</a></string>
    <string name="food_14_map_link"><a href="https://g.page/ysadbaprishvin_?share">ул. Кооперативная, д. 46, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_14_work_time">12:00–23:55</string>
    <!--          Food 15              -->
    <string name="food_15_name">LEO Street Eat</string>
    <string name="food_15_description">Прекрасная кухня. Повар индиец. Блюда индийской и тайской кухни. Из домашних натуральных продуктов! Есть Вегетарианское меню. Французские пирожные. Итальянская пицца.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n737 руб - 3 687 руб
\nТИП КУХНИ
\nИтальянская, Французская, Индийская, Европейская, Тибетская, Пицца
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин
\nУСЛУГИ
\nОбслуживание посетителей за столиками, Бронирование, Места для сидения</string>
    <string name="food_15_link"><a href="https://www.facebook.com/leo.street.eat/">leo.street.eat</a></string>
    <string name="food_15_phone_number"><a href="+7 926 575-20-50">+7 926 575-20-50</a></string>
    <string name="food_15_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/JT7FkWWpQ4HUYc9q7">ул. Дружбы, 9А, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_15_work_time">11:00–23:00</string>
    <!--          Food 17              -->
    <string name="food_17_name">Кафе Эклер</string>
    <string name="food_17_description">Стильное кафе в Сергиевом-Посаде с французским характером, легкими десертами и свежайшей выпечкой. Готовим каждый день. В нашем кафе: - десерты, выпечка, хлеб, кулинария, мороженое, кофе и напитки "с собой". - подаем завтрак, обед, ужин, кофе и напитки. - принимаем заказы на торты, выпечку, гастрономию. А еще мы устраиваем выездное ресторанное обслуживание. Торты и пирожные на ваш День рождения или свадьбу. Чтобы жизнь казалась медом!
\nТИП КУХНИ
\nКафе
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nЗавтрак, Бранч, Напитки, Обед, Ужин
\nУСЛУГИ
\nЕда на вынос, Имеется парковка, Парковка на улице, Принимаются карты Mastercard, Принимаются карты Visa, Бесплатный Wi-Fi, Обслуживание посетителей за столиками, Места для сидения, Детские стульчики для кормления</string>
    <string name="food_17_link"><a href="https://www.cafe-eclair.ru">cafe-eclair.ru</a></string>
    <string name="food_17_phone_number"><a href="+7 985 740-43-44">+7 985 740-43-44</a></string>
    <string name="food_17_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/fg3PWXfXcuovtK3F7">Улица 1-ой Ударной Армии, 95, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_17_work_time">09:00–21:00</string>
    <!--          Food 18              -->
    <string name="food_18_name">Байкал</string>
    <string name="food_18_description">Бурятская кухня – это кухня степных скотоводов-кочевников, где основа питания - мясо и молоко. Самое известное бурятское национальное блюдо – «буузы» или «позы», название которого переводится, как «мясо, завернутое в тесто». Буузы похожи на огромные пельмени с начинкой из свинины и говядины, только варят их на пару. Благодаря отверстию посередине позы по форме напоминают юрту - национальное жилище бурятов. Известен также вкуснейший наваристый суп из баранины «бухлер». Мясо для него режется крупными кусками, заправляется луком и лавровым листом и подается с бульоном в пиалах. А если в суп добавляется домашняя лапша, то это уже «шулер». В бурятской кухне все части туши животного используются для еды. Так из бараньих внутренностей готовят разные колбасы: плетенку («ореомог»), жирную колбасу («хошхоног»), печень в рубашке («хyгабша») и колбасы из печени с жиром («хиимэ»).
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n270 руб - 450 руб
\nТИП КУХНИ
\nАзиатская, Русская, Монгольская, Центральноазиатская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Завтрак, Бранч, Напитки
\nУСЛУГИ
\nЕда на вынос, Места для сидения, Обслуживание посетителей за столиками, Доставка, Бронирование, Банкет, Детские стульчики для кормления, Электронные платежи, Принимаются кредитные карты</string>
    <string name="food_18_link"><a href="https://vk.com/boozasp">vk.com/boozasp</a></string>
    <string name="food_18_phone_number"><a href="+7 925 433-01-65">+7 925 433-01-65</a></string>
    <string name="food_18_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/WbZrpfEH1BQYv2F26">ул. 1-ая Рыбная, 18A, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_18_work_time">10:00–20:00</string>
    <!--          Food 19              -->
    <string name="food_19_name">Говядин</string>
    <string name="food_19_description">Ресторан, бар, гриль. Отличная еда с потрясающим видом на Лавру. Каждый день мы делаем лучшее для наших гостей.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n490 руб - 4 990 руб
\nТИП КУХНИ
\nИтальянская, Средиземноморская, Гриль, Гастропаб
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nЗавтрак, Обед, Ужин, Открыто допоздна, Напитки
\nУСЛУГИ
\nБронирование, Столики на открытом воздухе, Места для сидения, Обслуживание посетителей за столиками, Электронные платежи, Подарочные карты</string>
    <string name="food_19_link"><a href="http://govyadin.rest">govyadin.rest</a></string>
    <string name="food_19_phone_number"><a href="+7 925 771-66-88">+7 925 771-66-88</a></string>
    <string name="food_19_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/9JwhdmiSfheNHWF79">ул. 1-ая Рыбная, д. 3-Б, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_19_work_time">12:00–16:00 18:00–00:00</string>
    <!--          Food 20              -->
    <string name="food_20_name">IL Патио</string>
    <string name="food_20_description">ДИАПАЗОН ЦЕН
\n500 руб - 5 000 руб
\nТИП КУХНИ
\nИтальянская
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nОбед, Ужин, Завтрак
\nУСЛУГИ
\nОбслуживание посетителей за столиками, Места для сидения</string>
    <string name="food_20_link"><a href="https://ilpatio.ru">ilpatio.ru</a></string>
    <string name="food_20_phone_number"><a href="+7 495 540-84-04">+7 495 540-84-04</a></string>
    <string name="food_20_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/bvzS8koJs5JEhWWY7">Новоугличское ш., 85 ТЦ Капитолий, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_20_work_time">10:00–22:30</string>
    <!--          Food 21              -->
    <string name="food_21_name">Ресторан Красные Палаты</string>
    <string name="food_21_description">В ресторане "Красные Палаты", который находится на площади перед Свято-Троицкой Сергиевой Лаврой, Вас ждут вкуснейшие блюда русской и европейской кухни, уютная атмосфера и прекрасный вид на Лавру. Также Вас ждет наша кофейня и десерты от шефа-кондитера. Ресторан включает себя 8 залов, рассчитанных на 450 человек и готовых принять туристические группы.
\nТИП КУХНИ
\nЕвропейская, Русская
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nУжин
\nУСЛУГИ
\nДоступ для кресел-каталок, Подают алкоголь, Обслуживание посетителей за столиками, Еда на вынос, Места для сидения</string>
    <string name="food_21_phone_number"><a href="+7 495 541-25-29">+7 495 541-25-29</a></string>
    <string name="food_21_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/gHs1hh6iA8hguNsG6">пр-т Красной армии, 131, Сергиев Посад</a></string>
    <!--          Food 22              -->
    <string name="food_22_name">Додо Пицца</string>
    <string name="food_22_description">Додо Пицца знаменита не только удивительным тестом, но и полной открытостью. Вы можете смотреть онлайн, как готовится ваша пицца, а при желании посетить экскурсию по кухне или мастер-класс по приготовлению пиццы.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n75 руб - 695 руб
\nТИП КУХНИ
\nПицца, Фастфуд, Итальянская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nЗавтрак, Обед, Ужин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nЭлектронные платежи, Еда на вынос, Места для сидения, Детские стульчики для кормления</string>
    <string name="food_22_link"><a href="https://dodopizza.ru/sergievposad/ribnaya10">dodopizza.ru/sergievposad/ribnaya10</a></string>
    <string name="food_22_phone_number"><a href="+7 800 333-00-60">+7 800 333-00-60</a></string>
    <string name="food_22_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/GrjnZJByv34HDuXW6">ул. 1-я Рыбная, 10, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_22_work_time">10:00–22:00</string>
    <!--          Food 23              -->
    <string name="food_23_name">Ресторан Место Встречи</string>
    <string name="food_23_description">ДИАПАЗОН ЦЕН
\n40 руб - 500 руб
\nТИП КУХНИ
\nРусская
\nУСЛУГИ
\nБронирование</string>
    <string name="food_23_link"><a href="https://www.bufet-mv.ru">bufet-mv.ru</a></string>
    <string name="food_23_phone_number"><a href="+7 496 547-43-99">+7 496 547-43-99</a></string>
    <string name="food_23_map_link"><a href="https://g.page/SergievPosadMestoVstrechi?share">пр. Красной Армии, 203 В, Сергиев Посад</a></string>
    <!--          Food 25              -->
    <string name="food_25_name">Valentino</string>
    <string name="food_25_description">CUISINES
\nEuropean, Russian
\nMEALS
\nLunch, Dinner</string>
    <string name="food_25_phone_number"><a href="+7 496 542-65-12">+7 496 542-65-12</a></string>
    <string name="food_25_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/sh394izh1nbNA7xP6">ul. Druzhby, d.2, Sergiyev Posad </a></string>
    <string name="food_25_work_time">11:00–23:00</string>
    <!--          Food 26              -->
    <string name="food_26_name">Келарская набережная</string>
    <string name="food_26_description">ТИП КУХНИ
\nЕвропейская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев, Для веганов
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nУжин, Бранч
\nУСЛУГИ
\nБронирование, Места для сидения, Имеется парковка, Подают алкоголь, Обслуживание посетителей за столиками</string>
    <string name="food_26_link"><a href="https://kn-restoran.ru">kn-restoran.ru</a></string>
    <string name="food_26_phone_number"><a href="+7 496 541-54-43">+7 496 541-54-43</a></string>
    <string name="food_26_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/B74J9yyLgZsAND8Q9">пр. Красной Армии д. 125, Сергиев Посад</a></string>
    <!--          Food 30              -->
    <string name="food_30_name">Julie Cafe</string>
    <string name="food_30_description">Cosy french cafe opened 3 years ago by french-russian family, pastries, desserts, french tartines-croques-quiches and great coffee and since this spring we offer fantastic romain Pizza Scrociarella (13 variants!!!). Free Wi fi. Sportivny Lane 8.
\nPRICE RANGE
\nRUB 200 - RUB 1,300
\nCUISINES
\nFrench, Italian, European
\nMEALS
\nBreakfast, Drinks, Lunch, Dinner
\nFEATURES
\nParking Available, Street Parking, Validated Parking, Accepts Mastercard, Accepts Visa, Free Wifi, Accepts Credit Cards, Takeout, Reservations, Seating, Highchairs Available, Gift Cards Available</string>
    <string name="food_30_link"><a href="https://www.cafe-julie.ru">cafe-julie.ru</a></string>
    <string name="food_30_phone_number"><a href="+7 800 600-62-91">+7 800 600-62-91</a></string>
    <string name="food_30_map_link"><a href="https://g.page/juliecafesp?share">Sportivny Ln., 8, Sergiyev Posad</a></string>
    <string name="food_30_work_time">11:00–21:00</string>
    <!--          Food 31              -->
    <string name="food_31_name">Кофейня Попай</string>
    <string name="food_31_description">Первая крафтовая кофейня в городе Сергиев Посад. В нашем ассортименте не только кофе, но и горячий шоколад, чай, а так же крафтовое пиво и сидр Индивидуальный подход к каждому гостю и самая уютная атмосфера.
\nДИАПАЗОН ЦЕН
\n100 руб - 300 руб
\nТИП КУХНИ
\nЕвропейская
\nСПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЕ МЕНЮ
\nПодходит для вегетарианцев
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nЗавтрак, Бранч
\nУСЛУГИ
\nЭлектронные платежи, Еда на вынос</string>
    <string name="food_31_link"><a href="https://coffeebarpopeye.ru">coffeebarpopeye.ru</a></string>
    <string name="food_31_phone_number"><a href="+7 903 009-49-13">+7 903 009-49-13</a></string>
    <string name="food_31_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/kpoaKDQyjNHTVbDb9">Вокзальная площадь, 1, Сергиев Посад</a></string>
    <string name="food_31_work_time">06:00–21:00</string>
    <!--          Food 32              -->
    <string name="food_32_name">Ирландский Паб ЭльХаус</string>
    <string name="food_32_description">ТИП КУХНИ
\nПаб
\nВРЕМЯ ПРИЕМА ПИЩИ
\nНапитки</string>
    <string name="food_32_link"><a href="http://alehouse-sp.ru">alehouse-sp.ru</a></string>
    <string name="food_32_phone_number"><a href="+7 925 734-44-25">+7 925 734-44-25</a></string>
    <string name="food_32_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/rmFGq6t8muXX1Tay6">Новоугличское ш., 53а, Сергиев Посад</a></string>

    <string name="attract_0_name">Троице Сергиева лавра</string>
    <!--          attract 1             -->
    <string name="attract_1_name">Успенский собор</string>
    <string name="attract_1_description">Самое большое и заметное здание Лавры стоит в центре монастыря. Собор был построен в 1559—1585 годах, а за образец взяли Успенский собор московского Кремля, которому к тому моменту было около ста лет. Получился огромный пятиглавый храм, причём центральный купол позолочен, а остальные четыре сделаны синими со звёздами. Декора почти никакого нет. Внутри сохранился иконостас, часть икон в котором выполнены в XVI веке (местный ряд), а почти все остальные — в конце XVII века. Известно, что среди прочих над иконостасом работал Симон Ушаков, но неизвестно, есть ли там что-то его работы. Возможно, им выполнены все шесть изображений на Царских вратах. Собор весь, включая купола, расписан фресками. Они выполнены в 1684 году за три месяца ярославскими мастерами под руководством Дмитрия Плеханова. В соборе похоронены святые Иннокентий Московский (первый епископ Камчатки и Аляски) и Макарий Невский. Снаружи у западного угла собора стоит Успенский кладезь с часовней (изначально 1644 год, но в конце XVII века перестроенный под барокко, так что получился замечательный образец стиля). Часовня имеет форму миниатюрной церкви, с резьбой и росписью. С другой стороны, также снаружи, расположена усыпальница Годуновых, где, в частности, похоронен царь Борис Годунов.</string>
    <string name="attract_1_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/uBiqf9LetS6sq3Q87">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 2             -->
    <string name="attract_2_name">Троицкий собор</string>
    <string name="attract_2_description">Главный храм лавры и старейшее её здание. Собор построили в 1422-23 годах на месте стоявшей ранее на этом месте деревянной церкви. Это четырёхстолпный одноглавый храм, сложенный из белого камня. От ранней архитектуры Московского княжества до нас дошло довольно мало зданий ― в частности, Троицкий собор заметно старше соборов Московского кремля и чуть моложе церквей в Звенигороде и в Андрониковом монастыре в Москве — и это, безусловно, один из лучших образцов стиля. Собор не очень большой, его высота всего 30 м, но пропорции выбраны настолько удачно, что на размеры не обращаешь внимания. Изначально собор был расписан Андреем Рублёвым и Даниилом Чёрным, но их фрески не сохранились, зато в XVII веке были написаны новые по тем же мотивам. Иконостас был создан в начале XV века (деисусный, праздничный и пророческий чины выполнены в мастерской Андрея Рублёва) и потом дополнялся новыми иконами до конца XVII века: в частности, несколько икон выполнены Симоном Ушаковым. В соборе находится гробница Сергия Радонежского.</string>
    <string name="attract_2_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/bKCeqdEwbbEnzyc59">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 3             -->
    <string name="attract_3_name">Духовская церковь</string>
    <string name="attract_3_description">Небольшая церковь между Успенским и Троицким соборами ― второе по возрасту сохранившееся сооружение Лавры. Она была построена в 1476-1477 годах псковскими мастерами. Псковская архитектура замечательна своими звонницами, интегрированными с основными объёмами церквей. Здесь же строители взяли за образец стоящий рядом Троицкий собор, но добавили звонницу с колоколами прямо над основным объёмом церкви, а над звонницей поставили единственную главку (в настоящее время синюю со звёздами). Это древнейшее дошедшее до нас сооружение такого типа (церковь «иже под колоколы»). Церковь кирпичная, с богатым декором. Внутри росписи 1665 года, а вот иконостас сравнительно новый, XIX века. В церкви похоронены несколько святых, самый известный из которых ― Максим Грек, крупнейший философ и богослов XVI века.</string>
    <string name="attract_3_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/wwSkTk4qBypNWsGc8">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 4             -->
    <string name="attract_4_name">Церковь Зосимы и Савватия Соловецких</string>
    <string name="attract_4_description">Шатровая церковь, построенная в 1635–1637 годах, когда шло восстановление монастыря от разрушений Смутного времени. Келарь Александр, координировавший восстановление, сам был из Соловецкого монастыря (основанного Зосимой и Савватием), откуда, вероятно, и берётся посвящение церкви. Это единственная шатровая церковь в Лавре: предполагается, что за образец был взят Преображенский собор Соловецкого монастыря. Она украшена декором, причём по тем временам не вполне тривиальным. С юга и севера одновременно с церковью были построены двухэтажные Больничные палаты, где жили престарелые монахи. Внутри икона XVII века с изображением Зосимы и Савватия, сам иконостас современный.</string>
    <string name="attract_4_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/xsUCoRvFcpqcBYsA6">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 5             -->
    <string name="attract_5_name">Церковь Рождества Иоанна Предтечи</string>
    <string name="attract_5_description">Церковь была построена в 1693-1699 годах. Кажется, что она довольно странно расположена, внутри монастыря, но совсем рядом с Успенскими воротами. Более того, под ней имеется арка, то есть церковь когда-то была надвратной. Действительно, когда-то стена проходила западнее, чем сейчас, а впоследствии была перенесена, так что территория лавры увеличилась. Церковь Иоанна Предтечи строилась на деньги Григория Строганова, и её часто причисляют к шести сохранившимся строгановским церквям в России - остальные пять находятся в Сольвычегодске, Устюжне, Усолье и Нижнем Новгороде (две). Как и другие строгановские церкви, эта отличается исключительно богатым внешним декором. Само здание представляет собой поставленный на куб четверик, на котором, в свою очередь, стоят пять небольших главок (их восстановили после реставрации 1974 года). Иконостас внутри начала XIX века.</string>
    <string name="attract_5_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ASJkF2t4bVnf4DRe6">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 6             -->
    <string name="attract_6_name">Трапезная церковь</string>
    <string name="attract_6_description">Церковь, соединённая с трапезной — одна из самых больших в Лавре и замечательна своей внешней раскраской, создающей впечатление рельефа, крыльцами с лестницами, а также богатым декором, включающим колонны и раковины. Сергиевская церковь была построена в 1686-1692 годах и является одним из лучших образцов нарышкинского барокко. Она пострадала в 1746 году от пожара, и в 1749 году ей по проекту архитектора Жукова сделали железную крышу, по тем временам довольно сложное инженерное сооружение. Внутри тоже богатая отделка конца XVII века, росписи 1788 года группы художников под руководством некоего Янковского. Иконостас XVII века (привезённый уже в наше время из Москвы), вероятно, с иконами работы Семёна Спиридонова. Примыкающая к церкви Трапезная палата — самое большое историческое односводное помещение России. Рядом с трапезной стоит небольшая Михеевская церковь (1734) с иконостасом XVIII века.</string>
    <string name="attract_6_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/JJ18FGQRJohwN8Hd6">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 7             -->
    <string name="attract_7_name">Смоленская церковь</string>
    <string name="attract_7_description">Совсем небольшая церковь 1746-1753 гг. была построена для того, чтобы хранить резную каменную икону Смоленской богоматери. Икона сейчас в музее, а на внешней стене церкви вырезана копия, впрочем, по качеству сильно уступающая оригиналу. Архитектор церкви — Дмитрий Ухтомский, один из известнейших московских архитекторов XVIII века. Видимо, поэтому церковь имеет круглую планировку, совершенно не характерную для русских храмов. Внутри фрески XIX века.</string>
    <string name="attract_7_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/gZiX1r2kH4sYvFyPA">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 8             -->
    <string name="attract_8_name">Колокольня</string>
    <string name="attract_8_description">Колокольню строили с 1741 по 1770 годы, начинал архитектор Иоганн Якоб Шумахер, заканчивал строительство Дмитрий Ухтомский. Высота колокольни 88 м, что выше колокольни Ивана Великого в Московском кремле, и имеет четыре яруса, стоящие на кубическом основании. Несколько колоколов исторические (самый старый был отлит в 1420 году), остальные были переплавлены в 1930-е годы, и уже в 2000-е годы отлиты новые колокола.</string>
    <string name="attract_8_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/N5p1KzjLSNRMXnas9">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 9             -->
    <string name="attract_9_name">Царские чертоги</string>
    <string name="attract_9_description">Двухэтажное здание Царских чертогов с нарядным декором из белого камня и полихромных изразцов занимает всю северную сторону монастыря и было построено на месте деревянного дворца Ивана Грозного. Полихромная «шахматная» раскраска его фасада перекликается с оформлением стоящей напротив Трапезной церкви. На западной стороне здания сохранилась лепная отделка 1745-1748 года, где среди прочего есть изображения баталий Петра I. Внутреннее убранство включает две изразцовых печи середины XVII века, не самая выдающаяся роспись сводов выполнена в середине XVIII века. Помещение занимает церковно-археологический кабинет с коллекцией книг, икон и церковной утвари.</string>
    <string name="attract_9_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/dXKniNMJuz2yxrFT8">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 10             -->
    <string name="attract_10_name">Гефсиманский Черниговский скит</string>
    <string name="attract_10_description">Немало интересного можно найти и в окрестностях Сергиева Посада, если немного отъехать от центра города. Так, к примеру, в трех километрах на юго-восток от Лавры находится Гефсиманский Черниговский скит, не уступавший в свое время Лавре по числу паломников. Он был основан в 1845—1850 гг., большая часть построек дошла до наших дней. Архитектурная доминанта — пятиярусная колокольня с двумя приделами (1895), возвышающаяся над округой. Пещерные храмы, часовня, монашеские кельи и святой подземный источник под Черниговским собором (1886—1893) притягивают туристов и паломников и по сей день. По скиту проводятся экскурсии. Монашеское общежитие возобновлено в 1990 г.</string>
    <string name="attract_10_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/J5LJnthnQsmi2Xyf6">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 11             -->
    <string name="attract_11_name">Церковь Марии Магдалины</string>
    <string name="attract_11_description">В посёлке до революции была дача дома призрения, и церковь построили в 1901 году как домовую по проекту московского архитектора Ивана Поздеева. Она выстроена из красного кирпича и интегрирована в кирпичный же корпус дачи, который также сохранился. Долгое время здание использовалось нецелевым образом, в частности, в нём размещался подшипниковый завод, называвшийся «Лаборатория опытного завода» - сокращение от этого названия и дало имя посёлку. Сейчас внутри интернат для девочек-сирот и женский монастырь, но снаружи здание дачи и церковь интереснее, чем внутри.</string>
    <string name="attract_11_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/AJbtCr2N1FjHG16L9">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 12             -->
    <string name="attract_12_name">Ильинская церковь</string>
    <string name="attract_12_description">При упоминании о городе Сергиев Посад (в прошлом — Загорск) воображение сразу рисует храмы, церкви, скиты, источники, Троице-Сергиеву лавру... и Ильинскую церковь (во имя Св. пророка Божия Илии), старинный городской храм, расположенный на живописном холме у Келарского пруда, в старой части Сергиева Посада, неподалеку от Троице-Сергиевой лавры.
        \nДля образовавшихся в 1610 г. около Троице-Сергиевой лавры Стрелецкой и Пушкарской слободы, после того, как польско-литовские интервенты сняли осаду, по заветному желанию Дионисия Радонежского была воздвигнута деревянная церковь (1645 г.) во имя иконы Казанской Божией Матери с освященным приделом в честь Илии Пророка. Из-за плохого состояния в 1727 г. Ильинский придел разбирают и ставят сруб Ильинской церкви, освященной архимандритом лавры Варлаамом. В 1746 г. случается пожар, уничтожающий Казанский храм, Ильинскую церковь и часть лавры.
        \nОдноглавая церковь (уже из камня) в стиле переславского барокко трудами прихожан выстроена в 1765—1773 гг., при ней — трапезная и колокольня (перестраивались в 1876—1878 гг.). Эта городская церковь, освященная в 1773 г. главой лавры иеромонахом Павлом (Зерновых), — единственная, которая не закрывалась в советское время и не была разорена. Именно сюда шли прихожане Загорска, оставшиеся на воле. В Ильинской церкви начиная с 1928 г. и до своей кончины служил протоиерей Александр Маслов, единственный служащий священник во время Великой Отечественной войны, награжденный в 1938 г. правом ношения митры. Здесь возносили молитвы монахи Троице-Сергиевой лавры, оставшиеся в живых.
        \nЦерковь во имя Св. пророка Божия Илии очень красива, с изящными пропорциями, темно-красными стенами, белеными порталами и наличниками на окнах, грациозным силуэтом кровли, стройным шатром колокольни и уютным внутренним интерьером.
        \nСегодня в Ильинской церкви совершаются ежедневные богослужения. Священники храма духовно опекают ПТУ-22, дом престарелых, дом-интернат для умственно отсталых детей (еженедельные богослужения в часовне великомученика Пантелеимона). При церкви устроена библиотека и работает воскресная школа для прихожан.
    </string>
    <string name="attract_12_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/seNyjNQKbK8YmRCk9">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 13             -->
    <string name="attract_13_name">«Конный двор»</string>
    <string name="attract_13_description">Музейный комплекс «Конный двор» — один из четырех филиалов Сергиево-Посадского музея-заповедника. Он занимает солидную территорию бывших монастырских конюшен на берегу Белого пруда, что на углу комплекса Троице-Сергиевой лавры. Здесь разместилось несколько постоянных экспозиций, посвященных археологии края, истории обители, русскому декоративно-прикладному искусству 18-21 веков и миру русской деревни, а также разнообразные выставки, в числе которых Музей русской матрешки, коллекция изразцов и виды русских монастырей. А еще здесь интересно просто погулять по территории и представить, как некогда протекала хозяйственная жизнь лавры в период ее расцвета.
        \nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
        \nАрхеологическая экспозиция «Конного двора» рассказывает о древнейшем прошлом Сергиева Посада и края с 7 тысячелетия до нашей эры. Здесь можно увидеть находки со стоянок каменного века (орудия труда и посуду), скульптуры из кости, выполненные первобытными мастерами, и свидетельства поклонения разным культам, в том числе солнцу, огню и медведю. В экспозиции железного века стоит обратить внимание на особые «шумящие» украшения, захораниваемые вместе с усопшими: они были призваны отпугнуть злых духов в путешествии души в загробный мир.
        \nЗалы первого этажа южного корпуса «Конного двора» рассказывают об архитектурном ансамбле Троице-Сергиевой лавры в 14-18 веках. Здесь стоит увидеть макет монастыря 15 века, чтобы представить величие и масштабы лавры, обратить внимание на старейшую каменную икону Богоматери и даже посидеть в «уголке писца» — реконструкции рабочего места древнерусского писаря.
        \nЭкспозиция Ризницы Лавры (в монастыре она уже 3 года находится на реконструкции) представляет уникальные экспонаты 14-18 веков. Среди них парные портреты дарителей (Петр I с братом, Екатерина II с Павлом I), из изюминок — подарок Бориса Годунова — 32-килограммовый церковный подсвечник из серебра, а также икона, писаная на деревянной крышке от гроба Сергия (он был сделан без единого гвоздя и сейчас находится в Успенском соборе), и деревянные дорублевские иконы. Стоит обратить внимание и на изделия золотошвей Лаврской школы.
        \nВторой этаж того же корпуса отведен под коллекцию русского декоративно-прикладного искусства 18-21 веков. Сквозь череду игрушек и статуэток, образцов резьбы по кости и дереву, украшений и посуды вы совершите увлекательное путешествие вглубь времен, в разные уголки нашей земли. Здесь и матрешки, и богородская игрушка, и очаровательные дымковские судари и сударыни, и занимательные многофигурные композиции на бытовые темы.
        \nЦентральное крыло «Конного двора» — оживший мир русской деревни. В коллекции, отражающей место народного искусства в жизни человека, представлено более 700 экспонатов: резьба и роспись по дереву, образцы керамики и вышивки, ажурные кружева, отдельные предметы и целые комплексы женской и мужской одежды. Жемчужины экспозиции — реально снятые с домов коньки крыш, резные наличники и даже резной фасад целого дома. Уникально и воссоздание крестьянской избы — вход с печкой и жилая комната с люлькой младенца. Завершает выставку зал с предметами быта русской женщины: ткацкий станок, приспособление для того, чтобы мять лен, валик, чтобы гладить белье, прялки, донца от прялок с мезенской, городецкой и северодвинской росписями. Отдельный уголок посвящен технологии набивания рисунка на ткань: здесь представлены штампы, варианты рисунков, бадья, в которой промывали ткань.
        \nМузей русской матрешки расскажет об увлекательном пути, который прошла эта простая и очаровательная игрушка за 110 лет своей истории — от «опытного экземпляра» для детского воспитания при мастерской Мамонтова до символа России. Здесь множество деревянных кукол разных форм и тем — и первоначальные китайские, и относящиеся ко времени Наполеона (гротескные Наполеоны со товарищи), и классические русские красавицы, и советские вожди, и матрешки-неваляшки, и современные сложнокомпозиционные матрены.
        \nА еще вы научитесь на глаз отличать сергиевопосадскую матрешку от семеновской и вятской.
        \nНепременно загляните и на выставку печных образцов — именно так в старину называли изразцы. Здесь представлены самые разнообразные варианты этих нарядных русских украшений печей и домовых фасадов. А на экспозиции видов русских монастырей вы увидите гравюры и литографии из собрания 19 века, служившего своего рода учебником для живописцев лавры.
        \nПРАКТИЧЕСКАЯ ИНФОРМАЦИЯ
        \nВремя работы: вторник, среда, четверг, суббота, воскресенье — с 10:00 до 17:45, в пятницу — до 16:45. 2-я среда каждого месяца — с 11:00 до 19:45. Выходные — понедельник и последняя пятница месяца.
        \nВход — 100 RUB, школьникам и пенсионерам — 50 RUB, детям до 7 лет вход бесплатный. Цены на странице указаны на июнь 2020 г.</string>
    <string name="attract_13_link"><a href="http://www.museum-sp.ru/department/konny-dvor/">museum-sp.ru</a></string>
    <string name="attract_13_phone_number"><a href="+74965405356">+7 496 540 53 56</a></string>
    <string name="attract_13_map_link"><a href="https://g.page/SPMZ_Konnii_dvor?share">Показать на карте</a></string>
    <string name="attract_13_work_time">10:00-17:45</string>
    <!--          attract 14             -->
    <string name="attract_14_name">Сергиево Посадский музей-заповедник</string>
    <string name="attract_14_description">Сергиево-Посадский музей-заповедник учредили в 1920 г. — изначально для упорядочения монастырского собрания древнерусского искусства, однако с 30-х гг. работа приобрела антирелигиозную направленность. Новым витком в жизни комплекса стали послевоенные годы — коллекцию восстановили и даже обогатили, а сами строения отреставрировали. В наше время музей состоит из четырех отдельных частей, каждая из которых посвящена своей теме.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nВ историческом здании ризницы Троице-Сергиевой лавры и наместничьих покоев находится одна из самых крупных в России экспозиций древнего славянского искусства. Ее основу составляет собрание древностей монастыря, копившееся еще с 14 века. Экспонаты встречаются разные, в основном это иконы, рукописные книги, изделия из серебра и золота, а также произведения швейных мастеров разнообразной тематики и сложности.
\nИз-за того, что в один комплекс объединили уже существующие музеи, его части находятся в разных местах. Но недалеко друг от друга — в 10-15 минутах ходьбы.
\nКомплекс «Конного двора» расположен напротив главного корпуса — это старейший архитектурный памятник в Сергиевом Посаде, которому больше 220 лет. В причудливом здании 18 века проходят разнообразные выставки, которые можно разделить по трем основным направлениям — русское народное творчество, современное декоративное искусство и история этих краев.
\nВ крупном коричневом здании главного корпуса проводятся маленькие, по сравнению с остальными экспозициями, выставки — преимущественно это современные произведения живописи и графики работы местных творцов и художников со всех концов России. Здесь же проходит большинство официальных или тематических мероприятий, например, новогодние представления.
\nВ музее много уникальных экспонатов — например, несколько археологических находок, относящихся к 6-5 тысячелетию до н. э.
\nОтдельно расположен краеведческий корпус, история Сергиева Посада — основная тема здешних экспозиций. Сам дом представляет немалую историческую ценность — будучи первой гражданской постройкой советских времен, это и первое детское учреждение, до 1990-х гг. тут находился детский сад. В 1997 г. здание передали Сергиево-Посадскому государственному историко-художественному музею-заповеднику, но просветительская деятельность на этом не закончилась. Для образовательных целей здесь расположены Отдел истории и культуры Сергиево-Посадского края и археологический отдел.
\nПРАКТИЧЕСКАЯ ИНФОРМАЦИЯ
\nСтоимость: плата только за вход — 100 RUB для взрослых и 50 RUB для школьников; вход с посещением экспозиций — 250 RUB; за 1200 RUB можно приобрести единый билет на все выставки. График работы разных корпусов отличается — он есть на оф. сайте.
\nДобраться до музея можно на своем автомобиле по трассе М8 (у стен монастыря оборудованы платные автостоянки) или на общественном транспорте: автобусом № 388 от ст. метро «ВДНХ» до автовокзала Сергиева Посада; на электричке с Ярославского вокзала Москвы.
</string>
    <string name="attract_14_link"><a href="http://www.museum-sp.ru">museum-sp.ru</a></string>
    <string name="attract_14_phone_number"><a href="+74965405356">+7 496 540 53 56</a></string>
    <string name="attract_14_map_link"><a href="https://g.page/SPMZ_Glavnii_korpus?share">Показать на карте</a></string>
    <string name="attract_14_work_time">10:00–18:00</string>
    <!--          attract 15             -->
    <string name="attract_15_name">Дом Павла Флоренского</string>
    <string name="attract_15_description">В Сергиевом Посаде (бывшем Загорске) множество духовных мест, ставших одновременно достопримечательностями этого города. Один из таких объектов, привлекающих внимание туристов, — Дом Павла Александровича Флоренского на Дворянской улице (сегодня — улица Пионерская), в котором жила семья талантливого ученого, богослова, поэта и священника. Его назвали «русским Леонардо» из-за открытий и изобретений в философии, богословии, филологии, искусствознании, математике, физике, этнографии, музееведении, электротехнике, геологии, опережающих время.
\nЛетом 1990 г. в Сергиевом Посаде на доме № 19 по улице Пионерской, в котором в период времени с 1915 по 1933 гг. жил П. А. Флоренский, была открыта памятная доска, и дом внесли в перечень объектов исторического и культурного наследия федерального значения.
\nПавел Александрович Флоренский (1882—1937) родился в Евлахе (Елисаветпольская губерния, сейчас — Азербайджан) в многодетной, живущей замкнуто семье. Семнадцатилетний Павел Флоренский, окончивший гимназию с золотой медалью, вдруг осознает, что познание истины возможно только с верой в Бога. Блестяще закончив в 1904 г. Московский университет (физико-математический факультет) и познакомившись с епископом Антонием (Флоренсовым), Павел решает посвятить свою жизнь богослужению, приезжает в Сергиев Посад для получения образования уже в Московской духовной академии, живет в несохранившемся маленьком доме на Петропавловской улице (сейчас улица Первой Ударной Армии) и на целое тридцатилетие посвящает свою жизнь Троице-Сергиевой лавре.
\nВ 1910 г. Павел Флоренский вступает в брак с сельской учительницей начальной школы Анной Михайловной Гиацинтовой. Семья заселяется на Штатно-Садовую улицу (сейчас — Фаворского), где спустя год рождается их первый ребенок Василий, а еще через год Флоренского возвели в сан священника. И в 1915 г. он с домочадцами переезжает в дом напротив лавры на Дворянской улице (сегодня — Пионерская), где родились еще четверо детей.
\nВ доме № 19 на Пионерской улице в гостях у Флоренского часто бывали: былинник Б. Шергин, поэт М. Волошин, философ С. Булгаков, художники, ученые, музыканты. В саду дома весной 1917 г. художник Михаил Нестеров увековечил в своем полотне «Философы» портреты Флоренского и Булгакова.
\nВ послереволюционные годы Флоренский служит в комиссии по охране памятников искусства и старины Троице-Сергиевой лавры, после закрытия которой приглашается на работу в Главэлектро и в ВСНХ, где сделал крупные научные открытия, разработал теорию и практику использования полупроводников, создал карболит (новый вид пластмассы). Но на службу в советские учреждения отец Павел ходил в подряснике священника.
\nВ 1928 г. отца Павла арестовывают, но быстро отпускают по ходатайству супруги Максима Горького. Но в 1933 г. священнику вменили в вину приверженность контрреволюции и отправили в ссылку на Дальний Восток, а через год перевели на Соловки в лагерь особого назначения. А в 1937 г. тройка НКВД приняла решение расстрелять священника Павла Флоренского.
\nЛетом 1990 г. в Сергиевом Посаде на доме № 19 по улице Пионерской, в котором в период времени с 1915 по 1933 гг. жил П. А. Флоренский, была открыта памятная доска, и дом внесли в перечень объектов исторического и культурного наследия федерального значения.
\nКАК ДОБРАТЬСЯ ДО ДОМА ФЛОРЕНСКОГО
\nУдобнее добираться на общественном транспорте (автобусов идет очень много) до остановки «Белый пруд» или «Улица Карла Маркса», а там прогуляться пешком.</string>
    <string name="attract_15_phone_number"><a href="+79057678913">+7 905 767 89 13</a></string>
    <string name="attract_15_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/BxvaHQSBvi3Wi5jLA">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 16             -->
    <string name="attract_16_name">Музей игрушки</string>
    <string name="attract_16_description">Одна из самых замечательных достопримечательностей Сергиева Посада, Музей игрушки расположился в старинном особняке из красного кирпича, способного поспорить своим русским сказочным великолепием с находящейся напротив Троице-Сергиевой лаврой. До 1931 г. музей занимал здание в самом центре Москвы, где и приобрел любовь самых разных посетителей — и дошкольников, и взрослых: сложно поверить, что по посещаемости его превосходила одна лишь Третьяковская галерея! Переехав в Сергиев Посад, Музей игрушки вовсе не потерял своей привлекательности: в его залах можно увидеть не только русские народные, новогодние и рождественские игрушки, но и полюбопытствовать, во что играли юные китайцы и японцы, чем немецкие куклы отличались от швейцарских и как выглядела самая первая русская матрешка. Отдельная гордость музея — обширная коллекция детского портрета с 17 века по настоящее время.
\nНЕМНОГО ИСТОРИИ
\n«Каждая игрушка ― зеркало жизни человеческой», — утверждал создатель музея Н. Д. Бартрам. Начало коллекции было положено еще в детстве: будущий искусствовед и коллекционер проводил много времени в художественной мастерской отца, где и научился изготавливать первые игрушки. Собрание вскоре стало полниться образцами русской игрушки со всех уголков страны, а спустя десятилетие, на рубеже 19-20 веков, превратилось в полноценную коллекцию: из европейского вояжа Бартрам привез целые сундуки, битком набитые экспонатами. В 1918 г. открылся первый музей игрушки в квартире Бартрама на Смоленском бульваре, а спустя 6 лет он получил собственное здание на Пречистенке. В 1931 г. Музей игрушки был перенесен в Сергиев Посад, где, на радость взрослых и маленьких туристов, работает и поныне.
\nВ зале русской игрушки представлены более 800 экспонатов, начиная с 11 века.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nМузей игрушки — то редкое собрание, в котором его внешний вид не менее привлекателен, чем сами экспонаты. Коллекция размещается в здании начала 20 века, принадлежавшем бывшему коммерческому училищу, на берегу Келарского пруда. Определенно, миру детства не найти дома лучше: это затейливый краснокирпичный особняк с массой сказочных башенок, портиков и декоративных ярусов — словно мифический терем загадочной царевны.
\nКоллекция музея насчитывает более 150 тыс. предметов, разделенных по географическому и хронологическому принципу. В зале русской игрушки представлены более 800 экспонатов периода с 11 века по современность, самый древний — вырезанная из дерева статуэтка богини-матери с русского севера. Здесь же можно увидеть самую первую русскую матрешку, которой исполнилось 110 лет, а также игрушки детей императора Николая II.
\nВас наверняка удивит богородская игрушка: и не подумаешь, что системой шарниров и противовесов можно добиться такого реалистичного движения. Обязательно попросите смотрителя «запустить» некоторые из них.
\nЗарубежные игрушки представлены предметами из Китая, Японии, Индии, Германии, Франции 18-20 веков, галерея детских портретов — работами русских и западноевропейских живописцев.
\nПРАКТИЧЕСКАЯ ИНФОРМАЦИЯ
\nВремя работы: со среды по воскресенье с 10:00 до 17:00. Выходные — понедельник и вторник. Последняя пятница каждого месяца — санитарный день.
\nВход — 300 RUB, школьникам, студентам и пенсионерам — 150 RUB, детям до 7 лет вход бесплатный. Цены на странице указаны на март 2020 г.</string>
    <string name="attract_16_link"><a href="http://museumot.info">museumot.info</a></string>
    <string name="attract_16_phone_number"><a href="+74965404101">+7 496 540 41 01</a></string>
    <string name="attract_16_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/5eCS7g2qjb5KSrMn6">Показать на карте</a></string>
    <string name="attract_16_work_time">10:00–17:00</string>
    <!--          attract 17             -->
    <string name="attract_17_name">Музей крестьянского быта</string>
    <string name="attract_17_description">На одной из улочек Сергиева Посада, чуть в стороне от основных достопримечательностей находится маленький частный музей крестьянского быта «Жили-были». Его даже не сразу замечаешь среди жилых домов, если бы не вывеска с объявлением о покупке и принятии в дар предметов старины, да мозаичные фигуры добрых молодцев и девиц во дворе.
\nКоллекцию создал местный энтузиаст и любитель древностей — художник Виктор Багров. Неподалеку расположена его студия, поэтому хозяин может сам проводить экскурсии и рассказывать увлекательные истории о своих экспонатах. Сначала мастер просто рисовал вышедшие из обихода вещи, потом начал их собирать и через какое-то время решил открыть музей, чтобы сохранить культурное наследие для потомков.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nЭкспозиция занимает небольшой дом с резными наличниками, который сам по себе считается архитектурным памятником деревянного зодчества. Как только гости заходят в избу, они сразу окунаются в атмосферу самобытной русской старины. На полках, у стен и в углах стоят мебель, прялки, глиняная посуда, плетеные корзинки, кованные ухваты, утюжки и самовары. Все это можно потрогать, а детям даже разрешено поиграть в музейные игрушки. Все жалеющие могут испытать ткацкий станок и сплести себе на память салфетку или коврик.
\nВ «Жили-были» иногда проходят творческие вечера, кукольные спектакли и другие тематические мероприятия.
\nВиктор Багров многое знает об истории Сергиева Посада и культуре края, он с удовольствием ответит на вопросы о любом экспонате.
\nПРАКТИЧЕСКАЯ ИНФОРМАЦИЯ
\nЧасы работы: 10:00-19:00 ежедневно. Стоимость: взрослый билет — 100 RUB, детский — 50 RUB, групповые экскурсии (до 15 человек) проводятся по договорной цене. Цены на странице указаны на февраль 2021 г.</string>
    <string name="attract_17_phone_number"><a href="+74965429996">+7 496 542 99 96</a></string>
    <string name="attract_17_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/o2zTLS7MLnYUdRsF8">Показать на карте</a></string>
    <string name="attract_17_work_time">11:00–19:00</string>
    <!--          attract 18             -->
    <string name="attract_18_name">Красногорская площадь</string>
    <string name="attract_18_description">Главное место прогулок жителей Сергиева Посада и великолепная смотровая площадка, стоя на которой, можно полюбоваться едва ли не дюжиной городских достопримечательностей, Красногорская площадь расположилась между восточной стеной Троице-Сергиевой лавры и основной транспортной артерией города — проспектом Красной Армии. Это настоящий центр города со всеми его привычными особенностями: суетой и скоплением народа, с одной стороны, и явно витающим в воздухе живым духом истории — с другой. Стена лавры и Рождественская церковь, Святые ворота и Сушильная башня, Новые торговые ряды и живописный зеленый сквер, а также памятники Сергию Радонежскому, святым Кириллу и Анне и — куда ж без него — вождю мирового пролетариата — вот далеко не все интересности Красногорской площади.
\nПо количеству голодных голубей Красногорская площадь вполне может поспорить со своей венецианской «товаркой» — площадью Сан-Марко. Рекомендуем, во-первых, не усугублять ситуацию и не кормить птиц, а во-вторых, беречь одежду и головные уборы от голубиной «жизнедеятельности».
\nНЕМНОГО ИСТОРИИ
\nКрасногорская площадь — ровесница Сергиева Посада: ее история начинается практически с первых дней существования обители. Издавна здесь располагались торговые ряды, где паломники любили приобретать сувениры — в первую очередь, резные игрушки, поделки и глиняные статуэтки. Здесь же устраивались шумные ярмарки по церковным праздникам. После революции площадь, дабы не отстать от Москвы, переименовали в Красную, затем в Советскую, а в 1970-е вернули историческое название.
\nВ Новые торговые ряды непременно стоит заглянуть за сергиевопосадскими сувенирами.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nВеликолепная Троице-Сергиева лавра, разумеется, главная достопримечательность Красногорской площади. Попасть в нее можно через Святые ворота — памятник древнерусского зодчества, через который на территорию Лавры испокон веков входили богомольцы. С площади особенно хорошо просматривается их надвратная икона. Белоснежные стены лавры датируются 16 веком, а последние преобразования пережили столетием позже, с той поры уже не меняясь.
\nПо левую сторону от ворот вы увидите верхний ярус и купола церкви Рождества Иоанна Предтечи. Она была построена в конце 17 века в пышном стиле строгановского барокко. Обратите внимание на роскошный лепнинный декор и восьмиугольные окна с ажурными наличниками.
\nПамятник Сергию Радонежскому предваряет вход в лавру, благословляющим жестом приветствуя паломников и туристов. Он был выполнен белорусскими мастерами и освящен в 2000 г., так что это самая молодая достопримечательность монастыря. Высота бронзовой скульптуры — 5 м.
\nЛевее монумента стоит обратить внимание на угловую Пятницкую башню, мощную шестиугольную конструкцию, построенную в 1640 г. Это одна из главных защитниц обители.
\nНа противоположной стороне Красногорской площади вы увидите здание Новых торговых рядов. Краснокирпичные терема с островерхими башенками навевают грезы о доблестных купцах из русских былин. Они были построены в 19 веке для размещения торговых лавок, и не утратило своей функции и по сей день: в ряды стоит заглянуть за сергиевопосадскими сувенирами.
\nНу а памятник Ленину напоминает о советской истории Сергиева Посада — тогдашнего Загорска. Сносить его не стали, так что в городе вполне органично сосуществуют древность и современность.
</string>
    <string name="attract_18_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/ib9ho8LQK8uonNi66">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 19             -->
    <string name="attract_19_name">Маршрут «Дорога к храму»</string>
    <string name="attract_19_description">Летом 2019 г. в Сергиевом Посаде появился пешеходный маршрут, связавший самые значимые места в историческом центре города: набережную, бульвары и кварталы со старинной застройкой, прилегающие к Троице-Сергиевой лавре. Работы по благоустройству выполнили буквально за месяц, и теперь гулять по городским улицам не только интересно, но и приятно — авторы проекта позаботились о том, чтобы во время такого похода можно было остановиться, перевести дух и сфотографироваться.
\nПротяженность маршрута около 2 км.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nТуристическая тропа начинается у ж/д вокзала, проходит под стенами Троице-Сергиевой лавры, мимо старейших церквей и Музея игрушки. Один из самых интересных отрезков — пешеходная зона «Дорога к храму», ведущая от проспекта Красной Армии к церкви Петра и Павла. Маршрут также включает в себя парки, фонтаны и арт-объекты. Между вокзалом и монастырским комплексом, на Блинной горе, разбит уютный сквер с качелями для спокойного отдыха. Зеленую зону от проезжей части отделяют белые стенды со сменной экспозицией.
\nНа углу Вознесенской и Сергиевской улиц обустроена смотровая площадка, откуда открывается лучший вид на храмы Троице-Сергиевой лавры.
\nЕще один сквер со скамейками и удобными дорожками открылся на пересечении улицы Карла Маркса и живописного Овражного переулка, а Пожарный переулок теперь украшают фонтан и скульптура пожарного. На набережной, протянувшейся вдоль Банного пруда и реки Копнинки, можно прогуляться по тенистым аллеям, покормить уток и покататься на велосипеде, а самых маленьких здесь ждут яркие игровые площадки.
\nПРАКТИЧЕСКАЯ ИНФОРМАЦИЯ
\nОсновные точки маршрута: ж/д вокзал — улица Карла Маркса — церковь Петра и Павла — Блинная гора — Музей игрушки — Келарский пруд — Банный пруд.</string>
    <string name="attract_19_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/F4N3qFM2QTn5NuVbA">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 20             -->
    <string name="attract_20_name">Улица Карла Маркса</string>
    <string name="attract_20_description">Самая короткая улица Сергиева Посада начинается буквально перед входом в Троице-Сергиеву лавру — она соединяет Красногорскую площадь с улицей Пионерской. До революции улица Карла Маркса называлась Александровской: в ее начале размещался целый комплекс зданий для стариков, бездомных и детей-сирот — Александро-Мариинский Дом призрения, принадлежавший лавре. В советское время его передали детскому дому № 1 им. Карла Маркса, а в 1924 г. переименовали и всю улицу. 6 лет спустя Дом призрения заняла трикотажная фабрика, ставшая вскоре ведущим городским предприятием.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nЗа свою долгую и непростую историю тихая улочка в центре старинного города утратила ряд интересных с точки зрения архитектуры домов и особняков, но сохранила свой неповторимый колорит.
\nС улицы Карла Маркса открывается великолепный вид на Троице-Сергиеву лавру и памятный знак Преподобному Сергию Радонежскому.
\nВ бывшем Филаретовском корпусе Дома призрения сегодня действует физико-математический лицей. В одном из дворов можно увидеть небольшую изящную церковь Рождества Богородицы, построенную в псевдорусском стиле в 19 веке. А вот здание храма Рождества Христова остается единственным культовым сооружением Сергиева Посада, которое до сих пор не вернули верующим. Его закрыли в 1931 г. и передали трикотажной фабрике, а в наше время в нем находятся склад и мебельный магазин.
\nСейчас на улице Карла Маркса работают множество кафе, где можно перекусить после посещения монастыря и прогулок по городу.
\nПРАКТИЧЕСКАЯ ИНФОРМАЦИЯ
\nКак добраться: с автовокзала на автобусе № 4 до ост. «Белый пруд»; с ж/д вокзала пешком по ул. Сергиевская (15 минут).
</string>
    <string name="attract_20_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/Jp1ZDTmLYiqqn34W8">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 21             -->
    <string name="attract_21_name">Парк «Скитские пруды»</string>
    <string name="attract_21_description">Главный и заслуженно любимый местными жителями и туристами парк Сергиева Посада, «Скитские пруды» раскинулся на живописной местности между Черниговским и Гефсиманским скитами, в юго-восточной части города. Посетителей здесь всегда много, и причин этому масса: взрослые проводят время в неторопливых прогулкам по ухоженным дорожкам, петляющим под сенью вековых дубов, лип и ясеней, молодежь упражняется в удали в скейт-парке, на площадке для игры в стритбол или в пространстве для dоркаута, а самые маленькие посетители самозабвенно оккупируют качели-карусели в детских игровых зонах. Романтичная ротонда и свадебный мостик, причал с понтоном и рыбацкие мостки, скульптурные композиции (в числе которых монумент Пришвину) и площадки для настольных игр... — всех интересностей «Скитских прудов» не перечесть! А значит, сюда можно приходить всей семьей хоть на целый день, что мы и советуем вам предпринять.
\nНЕМНОГО ИСТОРИИ
\nПарк «Скитские пруды» в Сергиевом Посаде ведет свою историю с бывшего парадного сада, окружавшего летний дворец российских государей, который был построен для комфортного пребывания царственных особ на богомолье в Троице-Сергиевой лавре. В нем «квартировали» Анна Иоанновна, Елизавета Петровна и Екатерина II. Со временем дворец перешел во владение монастыря, здесь разместили наставников и учащихся духовного училища, а сад, лишившись постоянного ухода, постепенно превратился в лесопарк.
\nПо легенде, на дне Скитского пруда до сих пор лежит мраморная плита с фасада дворца. Того, кто сумеет при купании найти ее под слоем ила и оттолкнуться, ждет удача — так утверждают старожилы.
\nЦентральный водоем парка, Скитский пруд, был искусственно создан в середине 18 века в природных оврагах, куда отвели рукава рек Коперка и Корбуха. Второй пруд, Гефсиманский, разделяет территорию между Черниговским и Гефсиманским скитами. До 1960-х гг. на водоемах работало рыбное хозяйство, где разводили зеркального карпа, сегодня же и парк, и водоем полностью отданы под почетное дело отдыха.
\nУвидеть, как выглядели берега Скитского пруда в конце 19 века, можно, обратившись к картине художника Нестерова «Пустынник».
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\n«Скитские пруды» — обширный, ухоженный и очень живописный парк, где приятно гулять в любую погоду и в любой компании. Чаще всего сюда приходят с детьми: здесь множество удобных скамеек под сенью деревьев и две игровые зоны, на одной из которых маленьких посетителей встречают герои «Бременских музыкантов». Непременно стоит заглянуть и на площадку с батутами.
\nТе, кто постарше, с удовольствием проводят время в скейт-парке и на площадке для воркаута. Для рыбаков предусмотрены рыбацкие мостки на берегах пруда, а любителям литературы порекомендуем увидеть памятник Пришвину. Еще здесь есть площадки для игры в стритбол и настольные игры.
\nЛучшие фотографии получаются на причале с понтоном, в ротонде, на свадебном мостике и на лавочке кованого железа с изображением Петра и Февронии.
\nЧЕМ ЗАНЯТЬСЯ
\nВ парке функционирует веревочный городок с трассами на любой вкус, а в мае 2021 года в парке был открыт единственный в регионе троллей.
\nТроллей протянулся через Скитский пруд на 153 метра на высоте 7 метров над водой. Полетать могут все желающие старше 10 лет и весом от 40 до 130 кг.
    </string>
    <string name="attract_21_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/Tgnh7uDxhrxZjXvCA">Показать на карте</a></string>
    <!--          attract 22             -->
    <string name="attract_22_name">Пафнутиевский сад</string>
    <string name="attract_22_description">Благословенный уголок природы, Пафнутиевский сад широко раскинулся сразу у южной стены Троице-Сергиевой лавры. Точная дата его появления неизвестна, однако предание гласит, что некогда здесь располагались огороды — луковый да капустный, урожаем которых кормилась братия и местные жители, и лишь в царствование Петра I нехитрые посадки сменили на более приличествующие величественной обители насаждения: яблоневые деревья и смородиновые кусты многих сортов. В советское время сад превратился в парк культуры и отдыха трудящихся, и лишь в начале 2000-х здесь начались работы по восстановлению его былой славы. Благодаря им сегодня в Пафнутиевском саду можно неторопливо прогуливаться по выложенным брусчаткой дорожкам, отдыхать на удобных скамьях под фонарями, любоваться ухоженными газонами и клумбами и наслаждаться прохладой пруда. А за историческую достопримечательность в саду отвечает кирпичная беседка на стенной башне, откуда некогда в тишину сада вслушивались лаврские архимандриты.
\nМонахи лавры утверждают, что первый огород на месте нынешнего Пафнутиевского сада вскопал сам преподобный Сергий Радонежский.
\nНЕМНОГО ИСТОРИИ
\nДокументированная история сада начинается в 17 веке, хотя его былинное прошлое, несомненно, гораздо старше. Тогда здесь существовало два монастырских огорода — капустный и луковый и небольшой яблоневый сад. В эпоху Петра I хозяйство здесь расцвело: оно насчитывало под тысячу яблонь разных сортов и почти 30 грядок смородины. В 18 веке к культурам добавили землянику, виноград, персики, сливы, абрикосы и лимоны, которые выращивали в оранжерее. В советское время сад был заброшен и превратился в обычный городской парк. Его возрождение началось с 2000-х гг.
\nГулять по Пафнутиевскому саду — одно удовольствие! В ходе реконструкции было заменено покрытие дорожек, и теперь здесь чисто, аккуратно и удобно.
\nЧТО ПОСМОТРЕТЬ
\nНачать знакомство с Пафнутиевским садом логичнее всего с его живописных приделов — а именно, старинной ограды, — и мы приглашаем вас поступить именно так. Она была сооружена в конце 19 века по проекту столичного архитектора А. Латкова. В качестве основы плана был выбран так называемый русский стиль, характерный обилием украшений «сказочного» толка: фигурных башенок, флюгеров и декоративных ярусов рельефной кирпичной кладки. Таким образом был выдержан единый облик с обителью.
\nДалее стоит обратить внимание на Луковую башню с беседкой в верхней части. Названа она так была, как нетрудно догадаться, по «сельскохозяйственному» прошлому сада, беседка же носила столь же экзотическое, сколь и церковное название — «галдарея». Именно оттуда садом любовались знаменитые настоятели лавры, а сегодня по его просторам гуляют не только туристы и паломники, но и монахи.
\nГулять по Пафнутиевскому саду — одно удовольствие! В ходе реконструкции было заменено покрытие дорожек, и теперь здесь чисто, аккуратно и удобно. Знаменитых яблонь и уж подавно смородиновых грядок сейчас не найти — на смену им пришли липы, лиственницы и березы. Но особый монастырский покой царит в саду и сегодня.
\nИз парка открывается замечательный вид на колокольню лавры: ее строгий и изящный силуэт зрелищно сочетается с кронами вековых деревьев.</string>
    <string name="attract_22_map_link"><a href="https://goo.gl/maps/R5KhAYtVrncomohX7">Показать на карте</a></string>

</resources>
